const preguntas = [
  {
    "id": "1",
    "question": "¿ Aparato destinado a medir intensidades. Se conecta en serie con la carga que se pretende medir ?.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Amperímetro .",
    "incorrect_answers": [
      "Óhmetro.",
      "Pinza amperimétrica",
      "Vatímetro."
    ]
  },
  {
    "id": "2",
    "question": "¿ Aparato destinado a medir tensiones o diferencias de potencial. Se conecta en paralelo con el circuito que se\npretende medir ?.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Voltímetro .",
    "incorrect_answers": [
      "Amperímetro.",
      "Óhmetro.",
      "Vatímetro."
    ]
  },
  {
    "id": "3",
    "question": "¿ Aparato destinado a medir resistencia eléctrica. Se conecta directamente a la resistencia a medir. Ésta ha de\nestar desconectada y aislada del circuito del que forma parte ?.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Óhmetro .",
    "incorrect_answers": [
      "Amperímetro.",
      "Voltímetro.",
      "Vatímetro."
    ]
  },
  {
    "id": "4",
    "question": "¿ Aparato destinado a medir potencia eléctrica, tanto en continua como alterna (potencia activa en corriente\nalterna). Está formado por dos bobinas (amperimétrica y voltimétrica) que se conectan en serie y paralelo,\nrespectivamente, al circuito a medir ?.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Vatímetro .",
    "incorrect_answers": [
      "Amperímetro.",
      "Óhmetro.",
      "Voltímetro."
    ]
  },
  {
    "id": "5",
    "question": "¿ Aparato destinado a medir la resistencia de tierra de las instalaciones eléctricas ?.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Telurómetro .",
    "incorrect_answers": [
      "Óhmetro.",
      "Voltímetro.",
      "Vatímetro."
    ]
  },
  {
    "id": "6",
    "question": "¿ Aparato conmutable que puede realizar medidas de distintas magnitudes eléctricas ?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Polímetro .",
    "incorrect_answers": [
      "Óhmetro.",
      "Voltímetro.",
      "Vatímetro."
    ]
  },
  {
    "id": "7",
    "question": "¿ Aparato capaz de medir intensidades sin necesidad de manipular las conexiones del circuito ?.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Pinza amperimétrica.",
    "incorrect_answers": [
      "Amperímetro.",
      "Óhmetro.",
      "Vatímetro."
    ]
  },
  {
    "id": "8",
    "question": "¿ Qué instrucción del Reglamento Electrotécnico de Baja Tensión, establece las condiciones que deben reunir las\ntomas de tierra en las instalaciones eléctricas ?.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "ITC-BT-18",
    "incorrect_answers": [
      "ITC-BT-16",
      "ITC-BT-17",
      "ITC-BT-19"
    ]
  },
  {
    "id": "9",
    "question": "Procedimiento de conexionado del Amperímetro:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Se conecta en serie con la carga que se pretende medir.",
    "incorrect_answers": [
      "Se conecta en paralelo con el circuito que se pretende medir.",
      "Se conecta en paralelo o serie, indistintamente, con el circuito que se pretende medir.",
      "Se conecta en serie con el circuito que se pretende medir, sin alimentación eléctrica de ningún tipo."
    ]
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "Procedimiento de conexionado del Voltímetro:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Se conecta en paralelo con el circuito que se pretende medir .",
    "incorrect_answers": [
      "Se conecta en serie con el circuito que se pretende medir.",
      "Se conecta en paralelo o serie, indistintamente, con el circuito que se pretende medir.",
      "Se conecta en serie con el circuito que se pretende medir, sin alimentación eléctrica de ningún tipo."
    ]
  },
  {
    "id": "11",
    "question": "Se define como la mayor o menor oposición ofrecida por un conductor a ser recorrido por la corriente eléctrica.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "La resistencia eléctrica",
    "incorrect_answers": [
      "La tensión eléctrica",
      "La corriente eléctrica",
      "La potencia"
    ]
  },
  {
    "id": "12",
    "question": "Tipos de corriente:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Corriente continua y Corriente alterna",
    "incorrect_answers": [
      "Corriente y Natural",
      "Corriente y Alterna",
      "Corriente continua y Corriente Natural"
    ]
  },
  {
    "id": "13",
    "question": "¿ Qué tipo de corriente, se genera mediante alternadores en las centrales eléctricas aunque también se puede\nobtener a partir de grupos electrógenos?.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Corriente Alterna",
    "incorrect_answers": [
      "Corriente Natural",
      "Corriente Continua",
      "Corriente Continua o Corriente Natural"
    ]
  },
  {
    "id": "14",
    "question": "Protección de Personas contra contactos directos e indirectos:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Interruptor diferencial",
    "incorrect_answers": [
      "Interruptor o conmutador de continua",
      "Fusible",
      "Interruptor magnetotérmico"
    ]
  },
  {
    "id": "15",
    "question": "Protege contra Sobrecargas y Cortocircuitos:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Interruptor magnetotérmico",
    "incorrect_answers": [
      "Interruptor o conmutador de continua",
      "Fusible",
      "Interruptor diferencial"
    ]
  },
  {
    "id": "16",
    "question": "Protección contra Sobrecargas:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Fusible",
    "incorrect_answers": [
      "Interruptor o conmutador de continua",
      "Interruptor diferencial",
      "Interruptor magnetotérmico"
    ]
  },
  {
    "id": "17",
    "question": "Interruptor capaz de establecer, mantener e interrumpir las intensidades de corriente de servicio, o de establecer\ne interrumpir automáticamente, en condiciones predeterminadas, intensidades de corriente anormalmente\nelevadas, tales como las corrientes de cortocircuito.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Interruptor automático",
    "incorrect_answers": [
      "Interruptor o conmutador de continua",
      "Interruptor diferencial",
      "Interruptor de control de potencia y magnetotérmico"
    ]
  },
  {
    "id": "18",
    "question": "Aparato de conexión que integra todos los dispositivos necesarios para asegurar de forma coordinada: Mando,\nProtección contra sobrecargas, Protección contra cortocircuitos.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Interruptor de control de potencia y magnetotérmico",
    "incorrect_answers": [
      "Interruptor o conmutador de continua",
      "Interruptor automático",
      "Interruptor diferencial"
    ]
  },
  {
    "id": "19",
    "question": "Aparato electromecánico o asociación de aparatos destinados a provocar la apertura de los contactos cuando la\ncorriente diferencial alcanza un valor dado.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Interruptor diferencial",
    "incorrect_answers": [
      "Interruptor o conmutador de continua",
      "Interruptor automático",
      "Interruptor de control de potencia y magnetotérmico"
    ]
  },
  {
    "id": "20",
    "question": "De los siguientes aparatos, cuales son los utilizados en Baja Tensión para protección contra sobrecargas:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Fusibles",
      "Interruptor automático",
      "Interruptor magnetotérmico"
    ]
  },
  {
    "id": "21",
    "question": "Los fusibles de baja tensión de designan con:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "dos letras, según la zona de corte .",
    "incorrect_answers": [
      "una letra, según la zona de corte.",
      "tres letras, según la zona de corte.",
      "cuatro letras, según la zona de corte."
    ]
  },
  {
    "id": "22",
    "question": "En los Interruptores Automáticos de Baja Tensión, el arco se suele establecer en el aire, pero en los de\nintensidad nominal elevada la maniobra de los contactos se establece en:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Exafluoruro de azufre (gas muy aislante) o en el vacío .",
    "incorrect_answers": [
      "Exafluoruro de plomo (gas muy aislante).",
      "Exafluoruro de azufre (gas poco aislante).",
      "Exafluoruro de plomo (gas conductor) o en el vacío."
    ]
  },
  {
    "id": "23",
    "question": "En los Interruptores Automáticos de Media Tensión, la maniobra de los contactos en aire se usa cada vez menos,\nutilizándose:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "El vacío, exafluoruro de azufre, aceite y aire comprimido.",
    "incorrect_answers": [
      "El exafluoruro de plomo, aceite y aire comprimido.",
      "Exafluoruro de azufre y gas comprimido.",
      "Exafluoruro de plomo, aceite y aire comprimido."
    ]
  },
  {
    "id": "24",
    "question": "El Interruptor Automático está constituido fundamentalmente por las siguientes partes: de Media Tensión, la\nmaniobra de los contactos en aire se usa cada vez menos, utilizándose:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Contactos, Cámara de extinción de arco, Mecanismo de apertura y cierre de los contactos y Disparadores.",
    "incorrect_answers": [
      "Contactos, Cámara de arco, Mecanismo de cierre de los contactos y Disparadores.",
      "Contactos, Cámara de arco y Disparadores.",
      "Contactos, Cámara de arco y Mecanismo de apertura y cierre de los contactos."
    ]
  },
  {
    "id": "25",
    "question": "En los Interruptores Automáticos, el Disparador electrotérmico, está constituido esencialmente por:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Una lámina bimetálica .",
    "incorrect_answers": [
      "Una lámina metálica.",
      "Un electroimán.",
      "Un imán."
    ]
  },
  {
    "id": "26",
    "question": "En los Interruptores Automáticos, el Disparador electromagnético, está constituido esencialmente por:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Un electroimán.",
    "incorrect_answers": [
      "Una lámina bimetálica.",
      "Una lámina metálica.",
      "Un imán."
    ]
  },
  {
    "id": "27",
    "question": "En las redes aéreas, los conductores aislados serán de tensión asignada no inferior a:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "0,6/1 kV .",
    "incorrect_answers": [
      "125/230 V.",
      "125 V.",
      "230 V."
    ]
  },
  {
    "id": "28",
    "question": "En las redes aéreas, la sección mínima de los conductores aislados de aluminio será de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "16mm² .",
    "incorrect_answers": [
      "2,5mm².",
      "5mm².",
      "10mm²."
    ]
  },
  {
    "id": "29",
    "question": "En las redes aéreas, la sección mínima de los conductores aislados de cobre será de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "10mm² .",
    "incorrect_answers": [
      "2,5mm².",
      "5mm².",
      "16mm²."
    ]
  },
  {
    "id": "30",
    "question": "En cuanto al dimensionamiento de las instalaciones, el factor de potencia de cada punto de luz deberá corregirse\nhasta un valor:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Mayor o igual a 0,60.",
    "incorrect_answers": [
      "Menor a 0,90.",
      "Mayor o igual a 0,90.",
      "Menor a 0,60."
    ]
  },
  {
    "id": "31",
    "question": "En cuanto al dimensionamiento de las instalaciones, la máxima caída de tensión entre el origen de la instalación\ny cualquier otro punto de la instalación será:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Menor o igual que 3% .",
    "incorrect_answers": [
      "Menor o igual que 1%.",
      "Menor o igual que 2%.",
      "Menor o igual que 4%."
    ]
  },
  {
    "id": "32",
    "question": "Redes de alimentación. Los cables serán multipolares o unipolares con conductores de cobre y tensiones\nnominales de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "0,6/1 kV .",
    "incorrect_answers": [
      "125/230 V.",
      "125 V.",
      "230 V."
    ]
  },
  {
    "id": "33",
    "question": "Carga total correspondiente a edificios comerciales o de oficinas, se calculará considerando un mínimo de 100W\npor metro cuadrado, con un mínimo por local de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "3.450 W a 230 V y coeficiente de simultaneidad 1 .",
    "incorrect_answers": [
      "10.350 W a 230 V y coeficiente de simultaneidad 0,5.",
      "3.450 W a 230 V y coeficiente de simultaneidad 0,5.",
      "10.350 W a 230 V y coeficiente de simultaneidad 1."
    ]
  },
  {
    "id": "34",
    "question": "Carga total correspondiente a edificios destinados a concentración de industrias, se calculará considerando un\nmínimo de 125W por metro cuadrado Y PLANTA, con un mínimo por local de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "10.350 W a 230 V y coeficiente de simultaneidad 1 .",
    "incorrect_answers": [
      "10.350 W a 230 V y coeficiente de simultaneidad 0,5.",
      "3.450 W a 230 V y coeficiente de simultaneidad 0,5.",
      "3.450 W a 230 V y coeficiente de simultaneidad 1."
    ]
  },
  {
    "id": "35",
    "question": "Suministros monofásicos, las empresas distribuidoras estarán obligadas, siempre que lo solicite el cliente, a\nefectuar el suministro de forma que permita el funcionamiento de cualquier receptor monofásico de potencia\nmenor o igual a:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "5.750 W a 230 V .",
    "incorrect_answers": [
      "3.500 W a 125 V.",
      "7.360 W a 230 V.",
      "9.200 W a 230 V."
    ]
  },
  {
    "id": "36",
    "question": "Suministros monofásicos, las empresas distribuidoras estarán obligadas, siempre que lo solicite el cliente, a\nefectuar el suministro de forma que permita el funcionamiento de cualquier receptor monofásico de potencia\nmáxima de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "14.490 W a 230 V .",
    "incorrect_answers": [
      "5.750 W a 230 V.",
      "7.360 W a 230 V.",
      "9.200 W a 230 V."
    ]
  },
  {
    "id": "37",
    "question": "¿Qué tiene por objeto la ITC-BT-10?.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Previsión de cargas para suministros de baja tensión .",
    "incorrect_answers": [
      "Previsión de cargas para suministros de media tensión.",
      "Previsión de cargas para suministros de alta tensión.",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "38",
    "question": "Redes aéreas para distribución en baja tensión. Con dos o tres conductores, la sección mínima del conductor\nneutro será:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Igual a la de los conductores de fase .",
    "incorrect_answers": [
      "Menor a la de los conductores de fase.",
      "Mayor a la de los conductores de fase.",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "39",
    "question": "Según la ITC-BT-07, en los cruzamientos, la separación mínima entre los cables de energía eléctrica y los de\ntelecomunicación será de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "0,20 m.",
    "incorrect_answers": [
      "0,30 m.",
      "0,4 m.",
      "0,5 m."
    ]
  },
  {
    "id": "40",
    "question": "¿Qué nombre recibe la presión a partir de la cual accionan las válvulas de seguridad?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Presión de tarado.",
    "incorrect_answers": [
      "Presión de salida.",
      "Presión de tara de entrada.",
      "Presión ambiente."
    ]
  },
  {
    "id": "41",
    "question": "Cada generador de calor tendrá su propio conducto de evacuación de los productos de la combustión cuando su\npotencia térmica nominal sea mayor de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "400 kw.",
    "incorrect_answers": [
      "300 kw.",
      "200 kw.",
      "100 Kw."
    ]
  },
  {
    "id": "42",
    "question": "Los economizadores sirven para:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Aumentar la temperatura del agua de alimentación .",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentar la temperatura del aire del quemador.",
      "Aumentar la temperatura del vapor",
      "Aumentar el agua de alimentación"
    ]
  },
  {
    "id": "43",
    "question": "Según el combustible que usan, las calderas industriales pueden ser:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "De gas.",
      "De gasoil.",
      "Eléctricas."
    ]
  },
  {
    "id": "44",
    "question": "Según el combustible que usan, las calderas industriales pueden ser:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "De biomasa.",
      "Solares.",
      "Eléctricas."
    ]
  },
  {
    "id": "45",
    "question": "Las instalaciones térmicas de edificios, estarán dotadas para que se puedan mantener las condiciones de diseño\nprevistas en los locales climatizados de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Sistemas de regulación y control .",
    "incorrect_answers": [
      "Sistema de confort.",
      "Señalización correcta.",
      "Sistemas dependientes."
    ]
  },
  {
    "id": "46",
    "question": "Según el R.I.T.E. (Reglamento de Instalaciones Térmicas en los Edificios), Dimensiones de las salas de\nmáquinas. Calderas con quemador de combustión forzada. Para estas calderas el espacio mínimo será de 0,5 m\nentre uno de los laterales de la caldera y la pared permitiendo la apertura total de la puerta sin necesidad de\ndesmontar;¿",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "El quemador .",
    "incorrect_answers": [
      "El interruptor.",
      "El conmutador.",
      "La puerta."
    ]
  },
  {
    "id": "47",
    "question": "Según el R.I.T.E. (Reglamento de Instalaciones Térmicas en los Edificios). Dimensiones de las salas de\nmáquinas. Calderas con quemador de combustión forzada. El espacio libre en la parte frontal será igual a la\nprofundidad de la caldera, con un mínimo de un metro; en esta zona se respetará una altura mínima libre de\nobstáculos de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "2 metros.",
    "incorrect_answers": [
      "1 metro.",
      "3 metros.",
      "4 metros."
    ]
  },
  {
    "id": "48",
    "question": "Según el R.I.T.E. (Reglamento de Instalaciones Térmicas en los Edificios). Dimensiones de las salas de\nmáquinas. Calderas de cámara de combustión abierta y tiro natural. El espacio libre en el frente de la caldera\nserá como mínimo de 1 m, con una altura mínima de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "2 m libre de obstáculos .",
    "incorrect_answers": [
      "2,5 m libre de obstáculos.",
      "3 m libre de obstáculos.",
      "3,5 m libre de obstáculos."
    ]
  },
  {
    "id": "49",
    "question": "Según el R.I.T.E. (Reglamento de Instalaciones Térmicas en los Edificios). Preparación de agua caliente para\nusos sanitarios. ¿ Se permite la preparación de agua caliente para usos sanitarios mediante la mezcla directa de\nagua fría con condensado o vapor procedente de calderas?:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "No.",
    "incorrect_answers": [
      "Si.",
      "Solamente en Calderas con quemador.",
      "Si en Calderas de cámara."
    ]
  },
  {
    "id": "50",
    "question": "Según el R.I.T.E. (Reglamento de Instalaciones Térmicas en los Edificios). En las salas de máquinas con\ncalderas que utilicen gases más pesados que el aire, en las que no se pueda lograr un conducto inferior para\nevacuación de fugas de gas al exterior se instalará:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Un sistema de extracción de aire activado por el sistema de detección de fugas .",
    "incorrect_answers": [
      "Un sistema de impulsión de aire.",
      "Un sistema de detección de incendios.",
      "Un detector."
    ]
  },
  {
    "id": "51",
    "question": "Según el R.I.T.E. (Reglamento de Instalaciones Térmicas en los Edificios). Los quemadores se ajustarán a las\npotencias de los generadores, verificando, al mismo tiempo los parámetros de la combustión; se medirán los\nrendimientos de los conjuntos:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Caldera-quemador .",
    "incorrect_answers": [
      "Caldera-bomba de calor.",
      "Caldera-ventilador.",
      "Caldera-bomba-ventilador."
    ]
  },
  {
    "id": "52",
    "question": "Según el R.I.T.E. (Reglamento de Instalaciones Térmicas en los Edificios). ¿a qué equipo nos referimos con la\nsiguiente definición?: Equipo a presión en el que el calor procedente de cualquier fuente de energía se transfiere\na los usos térmicos del edificio por medio de un circuito de agua cerrado.:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Caldera .",
    "incorrect_answers": [
      "Quemador.",
      "Bomba.",
      "Motor de impulsión y combustión interna."
    ]
  },
  {
    "id": "53",
    "question": "¿Cuál de las siguientes definiciones, corresponde con un intercambiador de calor?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Son dispositivos usados para la transferencia de calor entre dos o más fluidos .",
    "incorrect_answers": [
      "Es una máquina que produce energía mecánica o hidráulica.",
      "Es una máquina que trabaja y produce energía hidráulica.",
      "Son dispositivos usados para la transferencia de calor de un fluido."
    ]
  },
  {
    "id": "54",
    "question": "Según el R.I.T.E. (Reglamento de Instalaciones Térmicas en los Edificios), La inspección del sistema de\ncalefacción y agua caliente sanitaria se realizará sobre las partes accesibles del mismo. Será válido a efectos de\ncumplimiento de esta obligación la inspección realizada conforme a la norma:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "UNE-EN 15378-1.",
    "incorrect_answers": [
      "UNE-EN 13779.",
      "UNE-EN 12599.",
      "UNE-EN 16798-3."
    ]
  },
  {
    "id": "55",
    "question": "Según el R.I.T.E. (Reglamento de Instalaciones Térmicas en los Edificios). ¿ qué norma hace referencia a\neficiencia energética de los edificios. Método para el cálculo de la carga térmica de diseño. Parte 3: Carga\ntérmica de los sistemas de agua caliente sanitaria y caracterización de la demanda?.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "UNE-EN 12831-3:2019.",
    "incorrect_answers": [
      "UNE-EN 15378-1:2018.",
      "UNE-EN 13779:2008.",
      "UNE-EN 12599:2014."
    ]
  },
  {
    "id": "56",
    "question": "Según el R.I.T.E. (Reglamento de Instalaciones Térmicas en los Edificios). ¿ qué norma hace referencia a la\neficiencia energética de los edificios. Sistemas de calefacción y agua caliente sanitaria en los edificios. Parte 1:\ninspección de calderas y sistemas de calefacción y de agua caliente sanitaria.?.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "UNE-EN 15378-1:2018.",
    "incorrect_answers": [
      "UNE-EN 13779:2008.",
      "UNE-EN 12599:2014.",
      "UNE-EN 12831-3:2019."
    ]
  },
  {
    "id": "57",
    "question": "En cuanto a la preparación de agua caliente para usos sanitarios, según el R.I.T.E. (Reglamento de Instalaciones\nTérmicas en los Edificios). ¿ cuales de las siguientes afirmaciones es correcta?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "En la preparación de agua caliente para usos sanitarios se cumplirá con la legislación vigente higiénicosanitaria\npara la prevención y control de la legionelosis.",
      "En los casos no regulados por la legislación vigente, el agua caliente sanitaria se preparará a una\ntemperatura que resulte compatible con su uso, considerando las pérdidas en la red de tuberías.",
      "Los sistemas, equipos y componentes de la instalación térmica, que de acuerdo con la legislación vigente\nhigiénico-sanitaria para la prevención y control de la legionelosis deban ser sometidos a tratamientos de\nchoque térmico se diseñarán para poder efectuar y soportar los mismos."
    ]
  },
  {
    "id": "58",
    "question": "En cuanto a la preparación de agua caliente para usos sanitarios, según el R.I.T.E. (Reglamento de Instalaciones\nTérmicas en los Edificios). ¿ cuales de las siguientes afirmaciones es correcta?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "En la preparación de agua caliente para usos sanitarios se cumplirá con la legislación vigente higiénicosanitaria\npara la prevención y control de la legionelosis.",
      "En los casos no regulados por la legislación vigente, el agua caliente sanitaria se preparará a una\ntemperatura que resulte compatible con su uso, considerando las pérdidas en la red de tuberías.",
      "Los materiales empleados en el circuito resistirán la acción agresiva del agua sometida a tratamiento de\nchoque químico."
    ]
  },
  {
    "id": "59",
    "question": "En cuanto a la preparación de agua caliente para usos sanitarios, según el R.I.T.E. (Reglamento de Instalaciones\nTérmicas en los Edificios). ¿ cuales de las siguientes afirmaciones es correcta?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "En la preparación de agua caliente para usos sanitarios se cumplirá con la legislación vigente higiénicosanitaria\npara la prevención y control de la legionelosis.",
      "No se permite la preparación de agua caliente para usos sanitarios mediante la mezcla directa de agua fría\ncon condensado o vapor procedente de calderas.",
      "Los materiales empleados en el circuito resistirán la acción agresiva del agua sometida a tratamiento de\nchoque químico."
    ]
  },
  {
    "id": "60",
    "question": "En cuanto a la preparación de agua caliente para usos sanitarios, según el R.I.T.E. (Reglamento de Instalaciones\nTérmicas en los Edificios). ¿ cuales de las siguientes afirmaciones es correcta?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Los materiales empleados en el circuito resistirán la acción agresiva del agua sometida a tratamiento de\nchoque químico.",
    "incorrect_answers": [
      "En la preparación de agua caliente para usos sanitarios, no es obligatorio cumplir con la legislación vigente\nhigiénico-sanitaria para la prevención y control de la legionelosis.",
      "No se permite la preparación de agua caliente para usos sanitarios mediante la mezcla directa de agua\ncaliente o vapor procedente de calderas.",
      "Los materiales empleados en el circuito permitirán la acción agresiva del agua."
    ]
  },
  {
    "id": "61",
    "question": "¿ Donde se justificará el sistema de climatización y de producción de agua caliente sanitaria elegido desde el\npunto de vista de la eficiencia energética.?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "En el proyecto o memoria técnica.",
    "incorrect_answers": [
      "En el estudio de viabilidad ambiental y presupuestaria.",
      "En el estudio económico.",
      "En la memoria de viabilidad."
    ]
  },
  {
    "id": "62",
    "question": "Los equipos de generación térmica cumplirán los requisitos establecidos en los reglamentos europeos de diseño\necológico vigentes que les sean de aplicación.¿ A qué equipos de generación de calor y frío afectan dichos\nrequisitos.?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas .",
    "incorrect_answers": [
      "Calentadores de agua, depósitos de agua caliente y equipos combinados de calentador de agua y\ndispositivo solar.",
      "Aparatos de calefacción local, aparatos de calefacción local de combustible sólido y calderas de combustible\nsólido.",
      "Acondicionadores de aire."
    ]
  },
  {
    "id": "63",
    "question": "Preparación de agua caliente para usos sanitarios. Para el dimensionamiento de las instalaciones de agua\ncaliente sanitaria, se tendrá en cuenta entre otros documentos, lo establecido en:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "La norma UNE-EN 12831-3 .",
    "incorrect_answers": [
      "La sección HT 5 Suministro de Agua del Código Técnico de B.T.",
      "La norma UNE-EN 18599:2022.",
      "La norma del Código de la Edificación."
    ]
  },
  {
    "id": "64",
    "question": "Es válido el diseño y dimensionado de los sistemas de expansión siguiendo los criterios indicados en el capítulo 9\nde la norma:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "UNE 100155 .",
    "incorrect_answers": [
      "UNE 100779.",
      "UNE 100579.",
      "UNE 100957."
    ]
  },
  {
    "id": "65",
    "question": "En instalaciones de potencia térmica nominal mayor que 70 kW, el equipamiento mínimo de aparatos de\nmedición será el siguiente:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Colectores de impulsión y retorno de un fluido portador: un termómetro.",
      "Vasos de expansión: un manómetro.",
      "Intercambiadores de calor: termómetros y manómetros a la entrada y salida de los fluidos, salvo cuando se\ntrate de agentes frigorígenos."
    ]
  },
  {
    "id": "66",
    "question": "En edificios para hospitales y Clínicas que método se utilizará para determinar el caudal mínimo del aire exterior\nde ventilación:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Son válidos los valores de la norma UNE 100713.",
    "incorrect_answers": [
      "Método directo por calidad del aire percibido.",
      "Método Indirecto de caudal de aire por unidad de superficie.",
      "Método de dilución."
    ]
  },
  {
    "id": "67",
    "question": "En cuanto a la calidad del aire en las habitaciones de un hospital, se deberá tener en cuenta lo establecido en:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "RITE",
    "incorrect_answers": [
      "CTE HS 3",
      "CTE HS 4",
      "CTE HS 5"
    ]
  },
  {
    "id": "68",
    "question": "Según la UNE 100713:2005, una oficina administrativa de un hospital:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Queda fuera de la norma UNE 100713.",
    "incorrect_answers": [
      "Entra en el campo de aplicación de la norma UNE 100713.",
      "Entra en el campo de aplicación de la norma UNE 100713 solo si este comparte edificio con los locales de\nuso hospitalario.",
      "Puede rebajar en un 40 % los caudales de aire exterior exigidos en la norma UNE 100713 para las zonas de\nsuministro y eliminación"
    ]
  },
  {
    "id": "69",
    "question": "Cuál es la exigencia respecto a la calidad del aire para un local de Clase I.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Exigencias muy elevadas",
    "incorrect_answers": [
      "Exigencias habituales",
      "Calidad excelente",
      "Exento de hongos"
    ]
  },
  {
    "id": "70",
    "question": "Según la Norma 100713, ¿En un local de clase I que nivel de filtración se exige?.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Nivel 1",
      "Nivel 2",
      "Nivel 3"
    ]
  },
  {
    "id": "71",
    "question": "¿Cuántos niveles de filtración se requieren en los paritorios de un Hospital?.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Tres",
    "incorrect_answers": [
      "Uno",
      "Dos",
      "Cuatro"
    ]
  },
  {
    "id": "72",
    "question": "Según la norma UNE 100713, los locales de clase I con 3 niveles de filtración están configurados como mínimo\npor las clases de filtros siguientes:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "F5, F9, H13",
    "incorrect_answers": [
      "G4, F8, H13",
      "F5, F8, H14",
      "F6, F8, H13"
    ]
  },
  {
    "id": "73",
    "question": "En los Hospitales y por motivos higiénicos, ¿Dónde se debe disponer el 2º nivel de filtración de aire?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Después de la unidad de tratamiento de aire y al comienzo del conducto de impulsión",
    "incorrect_answers": [
      "Lo más cerca posible del local a tratar",
      "En la propia unidad terminal de impulsión de aire",
      "En la toma de aire exterior"
    ]
  },
  {
    "id": "74",
    "question": "La Norma UNE 100713 sobre climatización en centros hospitalarios indica que se deben contemplar tres niveles\nde filtración. ¿Qué clase de filtro se requiere para el nivel de filtración 3º?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "H13",
    "incorrect_answers": [
      "F5",
      "F9",
      "H11"
    ]
  },
  {
    "id": "75",
    "question": "Según la Norma UNE 100713, Con respecto a la limpieza del aire en los hospitales, el primer nivel de filtración se\ndeberá disponer en la toma de aire exterior, si el conducto tiene una longitud mayor de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "10 metros",
    "incorrect_answers": [
      "3 metros",
      "5 metros",
      "6 metros"
    ]
  },
  {
    "id": "76",
    "question": "Según el capítulo 6 de la norma UNE 100713 ¿Instalaciones de acondicionamiento de aire en hospitales¿, ¿En\ncuántas clases se define el aire contaminado?:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "En cinco clases",
    "incorrect_answers": [
      "En dos clases",
      "En tres clases",
      "En cuatro clases"
    ]
  },
  {
    "id": "77",
    "question": "¿Qué clase de aire contaminado es el aire procedente de espacios con significantes indicios de contaminación,\ncomo aseos públicos, aseos de hospitales, ventilación general de cocinas comerciales, expulsión general de\nlaboratorios y lavanderías en seco, piscinas, etc.?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Clase 3",
    "incorrect_answers": [
      "Clase 2",
      "Clase 4",
      "Clase 5"
    ]
  },
  {
    "id": "78",
    "question": "En los hospitales, en áreas importantes como quirófanos y UCIS ¿De qué material es recomendable que sean las\nparedes interiores de las unidades de tratamiento de aire?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Acero inoxidable",
    "incorrect_answers": [
      "Aluminio",
      "Acero al carbono",
      "Cobre"
    ]
  },
  {
    "id": "79",
    "question": "Según el Reglamento Técnico de Distribución y Utilización de Combustibles Gaseosos, el instalador de gas\ndeberá desarrollar su actividad:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "En el seno de una empresa instaladora de gas habilitada y deberá cumplir y poder acreditar ante la\nAdministración competente cuando esta así lo requiera en el ejercicio de sus facultades de inspección,\ncomprobación y control.",
    "incorrect_answers": [
      "En las instalaciones receptoras de gases combustibles por canalización.",
      "Según las características fundamentales, trazado, instrucciones y precauciones de uso.",
      "Según la guía reglamentaria en forma de reglamento."
    ]
  },
  {
    "id": "80",
    "question": "Según el Reglamento de Distribución y Utilización de Combustibles Gaseosos, la ITC-ICG 03, las instalaciones\nde almacenamiento de gases licuados del petróleo (GLP) en depósitos fijos, su campo de aplicación comprende:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "El conjunto de equipos y materiales comprendidos entre la boca de carga y la(s) válvula(s) de salida,\nincluidas éstas, y con capacidades geométricas totales máximas de almacenamiento de 2.000 y 500m 3 ,\nrespectivamente, según se realice en depósitos de superficie o enterrados.",
    "incorrect_answers": [
      "Instalaciones de distribución de combustibles gaseosos por canalización.",
      "Centros destinados a la recepción y almacenamiento de los envases de gases licuados.",
      "Instalaciones de almacenamiento de gas natural licuado."
    ]
  },
  {
    "id": "81",
    "question": "Según el Reglamento Técnico de Distribución y Utilización de Combustibles Gaseosos, en un depósito\nprovisional fijo de almacenamiento de GLP:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "El volumen de almacenamiento no excederá de 5m 3 .",
    "incorrect_answers": [
      "El volumen de almacenamiento no excederá de 15m3.",
      "El volumen de almacenamiento no excederá de 3m3.",
      "El volumen de almacenamiento no excederá de 7m3."
    ]
  },
  {
    "id": "82",
    "question": "Según el Reglamento Técnico de Distribución y Utilización de Combustibles Gaseosos, como regla general, la\nconexión de envases de gases licuados del petróleo y aparatos, sin intercalar un regulador está:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Prohibida.",
    "incorrect_answers": [
      "Permitida.",
      "Dependerá de la potencia del aparato.",
      "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "83",
    "question": "Según el Reglamento Técnico de Distribución y Utilización de Combustibles Gaseosos, un centro de\nalmacenamiento y distribución de envases de GLP de segunda categoría, ¿de cuántos extintores móviles de\n50kg. debe disponer?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "1",
    "incorrect_answers": [
      "2",
      "3",
      "No es necesario disponer de extintores móviles"
    ]
  },
  {
    "id": "84",
    "question": "Según el Reglamento Técnico de Distribución y Utilización de Combustibles Gaseosos, un centro de\nalmacenamiento y distribución de envases de GLP de 3º categoría deberá guardar una distancia de seguridad\nexterior de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "10 metros.",
    "incorrect_answers": [
      "20 metros.",
      "15 metros.",
      "5 metros."
    ]
  },
  {
    "id": "85",
    "question": "Según el Reglamento Técnico de Distribución y Utilización de Combustibles Gaseosos, un centro de\nalmacenamiento y distribución de envases de GLP de 3º categoría deberá guardar una distancia de seguridad\ninterior de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "2 metros.",
    "incorrect_answers": [
      "1,5 metros.",
      "6 metros.",
      "3 metros."
    ]
  },
  {
    "id": "86",
    "question": "Dentro de la ITC-ICG 02: centros de almacenamiento y distribución de envases de gases licuados del petróleo,\nse aplicarán unas normas generales con excepción de los de 5ª categoría, que son:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Las instalaciones se realizarán bajo la responsabilidad del titular de las mismas, y en el caso de operadores\nal por mayor de GLP con personal propio o ajeno.",
      "Se deberá separar la zona de almacenamiento de envases llenos de la de los vacíos y ambas de los lugares\ndestinados a otros servicios, debiendo estar todos debidamente señalizados.",
      "Se preverá la fácil salida del personal en caso de siniestro de tal forma que el recorrido máximo real\n(sorteando cualquier obstáculo) al exterior o a una vía segura de evacuación no será superior a 25m."
    ]
  },
  {
    "id": "87",
    "question": "Según el Reglamento de Distribución y Utilización de Combustibles Gaseosos, la ITC-ICG 01, se denomina:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Instalaciones de distribución de combustibles gaseosos por canalización.",
    "incorrect_answers": [
      "Centros de almacenamiento y distribución de envases de gases licuados del petróleo.",
      "Instalaciones de almacenamiento de gases licuados del petróleo (GLP) en depósitos fijos.",
      "Instalaciones receptoras de combustibles gaseosos"
    ]
  },
  {
    "id": "88",
    "question": "Dentro de la ITC.- ICG 02 los centros de almacenamiento y distribución de envases de GLP se clasifican en:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Categorías",
    "incorrect_answers": [
      "Depósitos.",
      "Embalses",
      "Tanques"
    ]
  },
  {
    "id": "89",
    "question": "Según el Reglamento de Distribución y Utilización de Combustibles Gaseosos, la ITC-ICG 06 se denomina:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Instalaciones de envases de gases licuados del petróleo para uso propio",
    "incorrect_answers": [
      "Estaciones de servicio para vehículos a gas.",
      "Plantas satélite de gas natural licuado (GNL)",
      "Instalaciones de envases de gases licuados para uso propio."
    ]
  },
  {
    "id": "90",
    "question": "Las instalaciones de distribución de combustibles gaseosos por canalización (ITC-ICG 01) requieren autorización\nadministrativa previa excepto:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "En los casos previstos en el artículo 55.2 de la Ley 34/1998 de 7 octubre, del sector de hidrocarburos.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando sea para consumo ajeno",
      "Almacenamiento y suministro de gas natural de un usuario.",
      "Todas las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "91",
    "question": "El Reglamento Técnico por el que se aprueba la distribución y utilización de combustibles gaseosos, aparece\nrecogido en el:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "RD 919/2006, de 28 de julio.",
    "incorrect_answers": [
      "RD 919/2006, de 18 de julio",
      "RD 919/2006, de 28 de junio",
      "RD 919/2016, de 28 de julio"
    ]
  },
  {
    "id": "92",
    "question": "La Ley de Prevención de Riesgos Laborales establece los principios generales relativos a la prevención de los\nriesgos profesionales para:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "La protección de la seguridad y de la salud.",
      "La eliminación o disminución de los riesgos derivados del trabajo",
      "La información, la consulta, la participación equilibrada y la formación de los trabajadores en materia\npreventiva"
    ]
  },
  {
    "id": "93",
    "question": "Las disposiciones de carácter laboral contenidas en esta Ley y en sus normas reglamentarias tendrán en todo\ncaso el carácter de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Derecho necesario mínimo indisponible",
    "incorrect_answers": [
      "Derecho necesario máximo disponible",
      "Derecho necesario máximo indisponible",
      "Derecho necesario mínimo disponible"
    ]
  },
  {
    "id": "94",
    "question": "Se entiende por riesgo laboral grave e inminente:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Aquel que resulte probable racionalmente que se materialice en un futuro inmediato y pueda suponer un\ndaño grave para la salud de los trabajadores",
    "incorrect_answers": [
      "Aquel que resulte cierto racionalmente que se materialice en un futuro inmediato y pueda suponer un daño\ngrave para la salud de los trabajadores",
      "Aquel que resulte probable racionalmente que se materialice en un futuro mediato y pueda suponer un daño\ngrave para la salud de los trabajadores",
      "Aquel que resulte probable racionalmente que se materialice en el futuro inmediato o pueda suponer un\ndaño grave en la salud de los trabajadores"
    ]
  },
  {
    "id": "95",
    "question": "La Comisión Nacional de Seguridad y Salud en el Trabajo estará integrada por:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Un representante de cada una de las Comunidades Autónomas",
      "Miembros de la Administración General del Estado",
      "Representantes de las organizaciones empresariales y sindicales más representativas"
    ]
  },
  {
    "id": "96",
    "question": "La Ley de Prevención de Riesgos Laborales tiene por objeto:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Promover la seguridad y la salud de los trabajadores mediante la aplicación de medidas y el desarrollo de\nactividades necesarias para la prevención de riesgos derivados del trabajo",
    "incorrect_answers": [
      "Promover la seguridad de los trabajadores mediante la aplicación de medidas y el desarrollo de actividades\nnecesarias para la prevención de riesgos derivados del trabajo",
      "Promover la seguridad y la salud de los trabajadores mediante el desarrollo de actividades necesarias para\nla prevención de riesgos derivados del trabajo",
      "Promover la salud de los trabajadores mediante la aplicación de medidas y el desarrollo de actividades\nnecesarias para la prevención de riesgos derivados del trabajo"
    ]
  },
  {
    "id": "97",
    "question": "Los requisitos mínimos que deben reunir las condiciones de trabajo para la protección de la seguridad y la salud\nde los trabajadores:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Serán regulados por el Gobierno previa consulta a las organizaciones sindicales y empresariales más\nrepresentativas",
    "incorrect_answers": [
      "Serán regulados por las organizaciones sindicales y empresariales más representativas previa consulta al\nGobierno",
      "Serán regulados por el empresario previa consulta a las organizaciones sindicales y empresariales más\nrepresentativas",
      "Serán regulados por las comunidades autónomas previa consulta a las organizaciones sindicales y\nempresariales más representativas"
    ]
  },
  {
    "id": "98",
    "question": "En cumplimiento del deber de protección, el empresario deberá garantizar que cada trabajador reciba una\nformación teórica y práctica, suficiente y adecuada, en materia preventiva:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando se produzcan cambios en las funciones que desempeñe",
      "En el momento de su contratación, cualquiera que sea la modalidad o duración de ésta",
      "Cuando se introduzcan nuevas tecnologías o cambios en los equipos de trabajo"
    ]
  },
  {
    "id": "99",
    "question": "Los trabajadores utilizarán correctamente los medios y equipos de protección facilitados por el empresario de\nacuerdo con:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Las instrucciones recibidas por el empresario",
    "incorrect_answers": [
      "Su intuición",
      "Los riesgos inminentes",
      "Los riesgos previsibles"
    ]
  },
  {
    "id": "100",
    "question": "El empresario podrá asumir personalmente el deber de prevención de riesgos profesionales, siempre que\ndesarrolle de forma habitual su actividad en el centro de trabajo y tenga la capacidad necesaria, en las empresas\nde:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Hasta 10 trabajadores",
    "incorrect_answers": [
      "Hasta 6 trabajadores",
      "Hasta 9 trabajadores",
      "Hasta 21 trabajadores"
    ]
  },
  {
    "id": "101",
    "question": "La presencia en el centro de trabajo de los recursos preventivos, cualquiera que sea la modalidad de\norganización de dichos recursos, será necesaria:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Cuando la necesidad de dicha presencia sea requerida por la Inspección de Trabajo y Seguridad Social, si\nlas circunstancias del caso así lo exigieran debido a las condiciones de trabajo detectadas",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando la necesidad de dicha presencia sea requerida por el Instituto Nacional de Seguridad e Higiene en\nel Trabajo, si las circunstancias del caso así lo exigieran debido a las condiciones de trabajo detectadas",
      "Cuando la necesidad de dicha presencia sea requerida por el Comité de Seguridad y Salud, si las\ncircunstancias del caso así lo exigieran debido a las condiciones de trabajo detectadas",
      "Cuando la necesidad de dicha presencia sea requerida por la Comisión Nacional de Seguridad y Salud en el\nTrabajo, si las circunstancias del caso así lo exigieran debido a las condiciones de trabajo detectadas"
    ]
  },
  {
    "id": "102",
    "question": "Se entenderá como servicio de prevención:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "El conjunto de medios humanos y materiales necesarios para realizar las actividades preventivas",
    "incorrect_answers": [
      "El conjunto de personas que trabajan en caso de emergencia",
      "El servicio que se presta a los trabajadores en los casos de enfermedad profesional o accidente laboral",
      "Los locales sanitarios que deben existir en cada centro de trabajo"
    ]
  },
  {
    "id": "103",
    "question": "Los representantes de los trabajadores con funciones específicas en materia de prevención de riesgos en el\ntrabajo son:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Los Delegados de prevención",
    "incorrect_answers": [
      "Los servicios de prevención",
      "Los Delegados Sindicales",
      "Los Delegados de Personal"
    ]
  },
  {
    "id": "104",
    "question": "Cuando el Inspector de Trabajo y Seguridad Social comprobase la existencia de una infracción a la normativa\nsobre prevención de riesgos laborales:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Requerirá al empresario para la subsanación de las deficiencias observadas, salvo que por la gravedad e\ninminencia de los riesgos procediese acordar la paralización de trabajos",
    "incorrect_answers": [
      "Subsanará por su propia cuenta las deficiencias observadas.",
      "Acordará la paralización de trabajos previa comunicación al empresario.",
      "Lo comunicará a la Comisión Nacional de Seguridad y Salud en el Trabajo para que haga lo que considere\noportuno."
    ]
  },
  {
    "id": "105",
    "question": "En el ámbito de la Administración General del Estado el procedimiento sancionador se iniciará:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Por el órgano competente de la Inspección de Trabajo y Seguridad Social por orden superior",
      "Por propia iniciativa",
      "A petición de los representantes del personal"
    ]
  },
  {
    "id": "106",
    "question": "Protección (PT), por un conductor verde amarillo de sección no inferior a:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "16 mm2",
    "incorrect_answers": [
      "6 mm2",
      "25 mm2",
      "10 mm2"
    ]
  },
  {
    "id": "107",
    "question": "Cuando la instalación de alumbrado general de un quirófano está situada una altura del suelo inferior a 2,5 m:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "La instalación irá protegida contra los contactos indirectos con dispositivo diferencia l",
    "incorrect_answers": [
      "Nunca se instalarán diferenciales en un quirófano",
      "Es obligatorio subir el alumbrado a 2,7 m como mínimo",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "108",
    "question": "La impedancia entre el embarrado común de puesta a tierra de cada quirófano o sala de intervención y las\nconexiones a masa, los contactos de tierra de las bases de toma de corriente no deberá exceder de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "0,20 ohmios",
    "incorrect_answers": [
      "0,10 ohmios",
      "0,50 ohmios",
      "Todas las respuestas anteriores son incorrectas"
    ]
  },
  {
    "id": "109",
    "question": "El trasformador de aislamiento y el dispositivo de vigilancia del nivel de aislamiento, cumplirá la norma:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "UNE 20615",
    "incorrect_answers": [
      "UNE 26016",
      "UNE 25026",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "110",
    "question": "Se dispondrá de un cuadro de mando y protección por quirófano o sala de intervención situado fuera del mismo,\nfácilmente accesible y en sus inmediaciones. Este deberá incluir:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Protección sobreintensidades",
      "El transformador de aislamiento",
      "El dispositivo de vigilancia del nivel de aislamiento"
    ]
  },
  {
    "id": "111",
    "question": "Como protección diferencial y contra sobreintensidades en instalaciones eléctricas en quirófanos y salas de\nintervenciones:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Se emplearán dispositivos de protección diferencial de alta sensibilidad (< 30 mA) y de clase A, para la\nprotección individual de aquellos equipos que no estén alimentados a través de un transformador de\naislamiento, aunque el empleo de los mismo no exime de la necesidad de puesta a tierra y\nequipotencialidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Se emplearán dispositivos de protección diferencial de alta sensibilidad (> 30 mA) y de clase A, para la\nprotección individual de aquellos equipos que no estén alimentados a través de un transformador de\nasilamiento, aunque el empleo de los mismos no exima de la necesidad de puesta a tierra y\nequipotencialidad.",
      "Se emplearán dispositivos de protección diferencial de alta sensibilidad (< 30 mA) y de clase B, para la\nprotección individual de aquellos equipos que no estén alimentados a través de un trasformador de\naislamiento, aunque el empleo de los mismo no exima de la necesidad de puesta a tierra y\nequipotencialidad.",
      "Ninguna respuesta anterior es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "112",
    "question": "Además de los grupos electrógenos de emergencia, la lámpara de quirófano debe contar con unas baterías\neléctricas que:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Entren de forma automática en menos de 0,5 segundos y con una autonomía no inferior a 2 horas",
    "incorrect_answers": [
      "Ilumine hasta el final de la intervención quirúrgica",
      "No deben emplearse baterías",
      "Entran de forma automática en menos de 0,5 segundos y con una autonomía no inferior a 3 horas"
    ]
  },
  {
    "id": "113",
    "question": "Los suelos de los quirófanos o salas de intervenciones:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Son del tipo antielectroestático y su aislamiento no deberá de exceder de 1 M ohmio, salvo que se asegure\nque un valor superior, pero siempre inferior a 100 M ohmios , no favorezca la acumulación de cargas\nelectrostáticas peligrosas",
    "incorrect_answers": [
      "Son de tipo superelectrostático y su aislamiento no debería exceder de 1 M ohmio.",
      "Son de tipo semi electroestático y su aislamiento no debería de exceder de 1 M ohmio.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "114",
    "question": "La zona M, situada bajo de la mesa de operaciones podrá considerarse como:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Zona sin riego de incendio o explosión cuando se asegure una ventilación de 15 renovaciones aire/hora.",
    "incorrect_answers": [
      "Zona de riesgo de incendio o explosión cuando se asegure una ventilación de 20 renovaciones aire/hora",
      "Zona sin riego de incendio o explosión cuando se asegure una ventilación de 30 renovaciones aire/hora.",
      "Ninguna respuesta anterior es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "115",
    "question": "En las salas de anestesia, donde se usan gases anestésicos u otros productos inflamables:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Las instalaciones eléctricas serán de tipo convencional.",
    "incorrect_answers": [
      "Se considerará un local con riesgo de incendios o explosión clase I, zona 1, salvo indicación en contra.",
      "No podrá existir tensiones mayores de 50 voltios.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "116",
    "question": "Se realizarán controles del correcto funcionamiento de los dispositivo de vigilancia de aislamiento y de los\ndispositivos de protección:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Semanalmente",
    "incorrect_answers": [
      "Quincenalmente",
      "Mensualmente",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "117",
    "question": "¿Se realizarán medidas de continuidad y de resistencia de aislamiento, de los diversos circuitos en el interior de\nlos quirófanos o salas de intervención, como mínimo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Mensualmente",
    "incorrect_answers": [
      "Semanalmente",
      "Trimestralmente",
      "Semestralmente"
    ]
  },
  {
    "id": "118",
    "question": "Las revisiones periódicas de las instalaciones deberán realizarse conforme a lo establecido en la:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "ITC-BT-05",
    "incorrect_answers": [
      "ITC-BT-07",
      "ITC-BT-01",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "119",
    "question": "¿Cuál de las siguientes medidas de protección frente a la incompatibilidad entre materiales es falsa?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Se instalarán aparatos de producción de ACS en cobre colocados antes de canalizaciones en acero.",
    "incorrect_answers": [
      "Se evitará el acoplamiento de tuberías y elementos de metales con diferentes valores de potencial\nelectroquímico excepto cuando según el sentido de circulación del agua se instale primero el de menor\nvalor.",
      "Se podrán acoplar al acero galvanizado elementos de acero inoxidable.",
      "Excepcionalmente, por requisitos insalvables de la instalación, se admitirá el uso de manguitos\nantielectrolíticos, de material plástico, en la unión del cobre y el acero galvanizado."
    ]
  },
  {
    "id": "120",
    "question": "La corrosión que se produce cuando hay unión entre metales distintos, ya sea física o eléctrica se conoce como:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Corrosión galvánica",
    "incorrect_answers": [
      "Corrosión uniforme",
      "Corrosión electroquímica",
      "Corrosión mixta"
    ]
  },
  {
    "id": "121",
    "question": "La acometida de una red de agua fría debe disponer como mínimo:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Una llave de toma o un collarín de toma en carga, sobre la tubería de distribución de la red exterior de\nsuministro que abra el paso a la acometida",
      "Un tubo de acometida que enlace la llave de toma con la llave de corte general",
      "Una llave de corte en el exterior de la propiedad"
    ]
  },
  {
    "id": "122",
    "question": "¿Dónde se situará la llave de corte general en una red de suministro de agua fría?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Dentro de la propiedad, en una zona de uso común, accesible para su manipulación y señalada\nadecuadamente para permitir su identificación",
    "incorrect_answers": [
      "Fuera del edificio o recinto",
      "Dentro de la propiedad, en una zona de difícil acceso para evitar su manipulación",
      "Dentro de la propiedad, en una zona de uso común, sin señalizar para evitar actos vandálicos"
    ]
  },
  {
    "id": "123",
    "question": "En las conducciones donde se requiere mantener una sola dirección de la corriente del agua, se colocará una\nválvula:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Válvula de retención",
    "incorrect_answers": [
      "Válvula de paso",
      "Válvula de presión",
      "Válvula de ventosa"
    ]
  },
  {
    "id": "124",
    "question": "Se indican a continuación una serie de datos referentes al caudal instantáneo mínimo para ciertos aparatos, en\ndm3/s, de agua fría y de ACS, respectivamente, señale la respuesta correcta:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Fregadero doméstico 0,20 - 0,10",
    "incorrect_answers": [
      "Lavamanos 0,15 - 0,03",
      "Lavabo 0,05 - 0,065",
      "Ducha 0,25 - 0,10"
    ]
  },
  {
    "id": "125",
    "question": "En las instalaciones de suministro de agua, en los puntos de consumo, la presión mínima debe ser:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "100 kPa para grifos comunes",
    "incorrect_answers": [
      "150 kPa para grifos comunes",
      "200 kPa para fluxores y calentadores",
      "Superior a 500 kPa en cualquier punto de consumo"
    ]
  },
  {
    "id": "126",
    "question": "Excepto en las instalaciones ubicadas en edificios dedicados a uso exclusivo de vivienda siempre que estas no\nafecten al ambiente exterior de dichos edificios, la temperatura de ACS en los puntos de consumo debe estar\ncomprendida entre:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "50ºC y 65ºC",
    "incorrect_answers": [
      "55ºC y 65ºC",
      "50ºC y 60ºC",
      "55ºC y 70ºC"
    ]
  },
  {
    "id": "127",
    "question": "Los ruidos en las instalaciones se deben entre otras a:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Piezas mal ajustadas o instaladas de manera defectuosa",
    "incorrect_answers": [
      "Cambios bruscos de temperaturas",
      "Temperatura del agua",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "128",
    "question": "La tubería que enlaza la instalación general del edificio con la red exterior de suministro se denomina:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Acometida",
    "incorrect_answers": [
      "Tubo de alimentación",
      "Derivación individual",
      "Distribuidor principal"
    ]
  },
  {
    "id": "129",
    "question": "Las válvulas y llaves a instalar en un sistema de agua de consumo serán resistentes a una presión de servicio de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "10 bar",
    "incorrect_answers": [
      "5 bar",
      "1 bar",
      "3 bar"
    ]
  },
  {
    "id": "130",
    "question": "El elemento de la instalación que tiene como función regular y cortar el paso de agua por el interior de las\ntuberías es:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "La llave de paso",
    "incorrect_answers": [
      "El sifón",
      "El aliviadero",
      "El grifo"
    ]
  },
  {
    "id": "131",
    "question": "En relación a las válvulas y llaves:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "El material de válvulas y llaves no será incompatible con las tuberías en que se intercalen",
      "El cuerpo de la llave ó válvula será de una sola pieza de fundición o fundida en bronce, latón, acero, acero\ninoxidable, aleaciones especiales o plástico.",
      "Solamente pueden emplearse válvulas de cierre por giro de 90º como válvulas de tubería si sirven como\nórgano de cierre para trabajos de mantenimiento."
    ]
  },
  {
    "id": "132",
    "question": "La fórmula que demuestra la relación entre El caudal (Q), volumen de agua (V) y tiempo (t) es:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Q = V/t",
    "incorrect_answers": [
      "Q=V*t",
      "Q= 2V/t",
      "Q= V/2t"
    ]
  },
  {
    "id": "133",
    "question": "En la fórmula que relaciona el caudal, volumen de agua y el tiempo:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "El volumen se mide en litros y el tiempo en segundos",
    "incorrect_answers": [
      "El volumen se mide en litros y el tiempo en horas",
      "El volumen se mide en metros cúbicos y el tiempo en segundos",
      "El volumen se mide metros cúbicos y el tiempo en horas"
    ]
  },
  {
    "id": "134",
    "question": "Indique la afirmación correcta en cuanto a la sección de un tubo y la velocidad del agua que circuito dentro del\nmismo:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "A mayor sección, menor velocidad",
    "incorrect_answers": [
      "A menor sección, menor velocidad",
      "A mayor sección, mayor velocidad",
      "La sección y la velocidad no tienen relación"
    ]
  },
  {
    "id": "135",
    "question": "¿A que altura equivale una presión de 1 Kp/cm2?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "10 m.c.a",
    "incorrect_answers": [
      "0,01 m.c.a",
      "100 m.c.a",
      "0,1 m.c.a"
    ]
  },
  {
    "id": "136",
    "question": "El golpe de ariete:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Es la sobrecarga de presión que sufre una tubería en su interior cuando una columna de líquido se mueve\ndentro de ella y, de repente, ese flujo cesa de forma repentina .",
    "incorrect_answers": [
      "Es consecuencia de la formación de bolsas de aire en la instalación.",
      "Se produce generalmente al inicio de una conducción cuando la misma lleva sin usarse largo tiempo",
      "Es consecuencia del enfriamiento de las tuberías cuando hay cambios bruscos de temperatura"
    ]
  },
  {
    "id": "137",
    "question": "El actual real decreto por el que establecen los criterios técnico-sanitarios de la calidad del agua de consumo, su\ncontrol y suministro es:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Real decreto 3/2023, de 10 de enero",
    "incorrect_answers": [
      "Real Decreto 3/2022, de 10 de enero",
      "Real Decreto 3/2003, de 10 de enero",
      "Real Decreto 13/2023, de 10 de enero"
    ]
  },
  {
    "id": "138",
    "question": "A efectos del real decreto 3/2023, de 10 de enero por el que establecen los criterios técnico-sanitarios de la\ncalidad del agua de consumo, los valores de pH de calidad del agua debe estar entre el rango:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "6,5 a 9,5",
    "incorrect_answers": [
      "7 a 9",
      "6,5 a 8",
      "7,5 a 9,5"
    ]
  },
  {
    "id": "139",
    "question": "Se dispondrán sistemas antirretorno para evitar la inversión del sentido del flujo en:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Después de los contadores",
      "En la base de las ascendentes",
      "Antes del equipo de tratamiento de agua"
    ]
  },
  {
    "id": "140",
    "question": "Señale la respuesta incorrecta",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Las instalaciones de suministro de agua se podrán conectar directamente a instalaciones de evacuación y a\ninstalaciones de suministro de agua proveniente de otro origen que la red pública.",
    "incorrect_answers": [
      "En los aparatos y equipos de la instalación, la llegada de agua se realizará de tal modo que no se produzcan\nretornos.",
      "Los antirretornos se dispondrán combinados con grifos de vaciado de tal forma que siempre sea posible\nvaciar cualquier tramo de la red.",
      "Las instalaciones de suministro de agua no podrán conectarse directamente a instalaciones de evacuación\nni a instalaciones de suministro de agua proveniente de otro origen que la red pública."
    ]
  },
  {
    "id": "141",
    "question": "En los sistemas de tratamiento de agua, la situación del equipo debe ser:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Preferentemente de uso exclusivo, aunque si existiera uun sistema de sobreelevación podrá compartir el\nespacio de instalación con este.",
    "incorrect_answers": [
      "En cualquier zona siempre que tenga acceso desde el patio.",
      "Alternativamente puede emplearse el local para los contadores de agua y gas",
      "Un local exclusivo sin compartir espacio en ningún caso."
    ]
  },
  {
    "id": "142",
    "question": "Las tuberías de agua de consumo humano se señalan con color:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Verde oscuro o azul",
    "incorrect_answers": [
      "Rojo",
      "Gris",
      "Amarillo"
    ]
  },
  {
    "id": "143",
    "question": "El local donde se instalen los equipos de tratamiento de agua debe disponer de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Un desagüe a la red de saneamiento",
    "incorrect_answers": [
      "Ventilación suficiente",
      "Un equipo de extinción de incendios",
      "Un dispositivo de ahorro de agua"
    ]
  },
  {
    "id": "144",
    "question": "Generalmente como funciona Sun sistema de descalcificación",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Emitiendo iones de sodio (Na)",
    "incorrect_answers": [
      "Emitiendo iones de potasio (K)",
      "Emitiendo iones de flúor (F)",
      "Emitiendo iones de Calcio (Ca)"
    ]
  },
  {
    "id": "145",
    "question": "En los sistemas de sobreelevación de aguas, el grupo de presión debe ser de alguno de los dos tipos siguientes",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Convencional y de accionamiento regulable",
    "incorrect_answers": [
      "Convencional y de accionamiento fijo",
      "Convencional y rotatorio",
      "Centrífugo y de accionamiento fijo"
    ]
  },
  {
    "id": "146",
    "question": "El grupo de presión de tipo convencional deberá contar con:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Depósito auxiliar de alimentación, que evite la toma de agua directa por el equipo de bombeo",
      "Equipo de bombeo, compuesto, como mínimo, de dos bombas de iguales prestaciones y funcionamiento\nalterno, montadas en paralelo",
      "Depósitos de presión con membrana, conectados a dispositivos suficientes de valoración de los parámetros\nde presión de la instalación, para su puesta en marcha y parada automáticas"
    ]
  },
  {
    "id": "147",
    "question": "El grupo de presión de tipo de accionamiento regulable también se les llama:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "De caudal variable",
    "incorrect_answers": [
      "De caudal fijo",
      "De baja potencia",
      "Ninguna respuesta es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "148",
    "question": "El grupo de presión de tipo de accionamiento contará con:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Un variador de frecuencia que accionará las bombas manteniendo constante la presión de salida,\nindependientemente del caudal solicitado o disponible",
    "incorrect_answers": [
      "Un variador de frecuencia que accionará las bombas variando la presión de salida, independientemente del\ncaudal solicitado o disponible",
      "Un variador de frecuencia que accionará las bombas manteniendo constante la presión de salida,\ndependiendo del caudal solicitado o disponible",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "149",
    "question": "En el interior de un depósito de presión se:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Comprime el aire y este transmite la presión al agua",
    "incorrect_answers": [
      "Comprime el agua que viene a presión desde la bomba",
      "Acumula el aire que se produce en la bomba",
      "Acumula el agua a una presión mayor que en la bomba"
    ]
  },
  {
    "id": "150",
    "question": "A una bomba se la denomina centrífuga debido a:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Su principio de funcionamiento",
    "incorrect_answers": [
      "El tipo de accionamiento",
      "La alta velocidad de su giro en r.p.m.",
      "La posición de su eje de rotación"
    ]
  },
  {
    "id": "151",
    "question": "En los sistemas de reducción de la presión deben instalarse válvulas limitadoras de presión en el ramal o\nderivación pertinente para que no se supere la presión de servicio máxima de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "5 bar en cualquier punto de consumo",
    "incorrect_answers": [
      "3 bar en cualquier punto de consumo",
      "1 bar en cualquier punto de consumo",
      "10 bar en cualquier punto de consumo"
    ]
  },
  {
    "id": "152",
    "question": "Cuando se prevean incrementos significativos en la presión de red deben instalarse:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Válvulas limitadoras de tal forma que no se supere la presión máxima de servicio en los puntos de utilización",
    "incorrect_answers": [
      "Llaves de paso",
      "Vasos de expansión directa",
      "Ninguna de las respuestas es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "153",
    "question": "Un fluxor es:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Elemento de descarga que dispone de cierre automático y que al ser accionado permite el paso de un gran\ncaudal durante el tiempo que permanezca accionado.",
    "incorrect_answers": [
      "Una válvula de corte",
      "Una llave de paso de accionamiento electrónico",
      "Elemento de descarga que dispone de cierre automático y que al ser accionado permite el paso de un\npequeño caudal durante el tiempo que permanezca accionado."
    ]
  },
  {
    "id": "154",
    "question": "Los fluxores se instalan en:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Los edificios en cuyo uso se prevea concurrencia pública",
    "incorrect_answers": [
      "Todos los edificios de nueva construcción",
      "En edificios de más de cinco plantas",
      "En edificios de menos de doce plantas"
    ]
  },
  {
    "id": "155",
    "question": "La principal característica de un fluxor es:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Suministra un importante caudal y presión de agua en su descarga",
    "incorrect_answers": [
      "Ocupa poco espacio",
      "Descarga menos agua que una cisterna convencional",
      "Dispone de un cierre automático"
    ]
  },
  {
    "id": "156",
    "question": "Según el Código Técnico de la Edificación la presión mínima de un punto de consumo de fluxores será de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "1,5 bar",
    "incorrect_answers": [
      "1 bar",
      "2 bar",
      "1,25 l/seg"
    ]
  },
  {
    "id": "157",
    "question": "En el cálculo del depósito auxiliar de alimentación del grupo de presión el volumen del depósito se calculará en\nfunción del tiempo previsto de utilización, aplicando la siguiente expresión:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "V= Q * t * 60, siendo V es el volumen del depósito; Q es el caudal máximo simultáneo; t es el tiempo\nestimado",
    "incorrect_answers": [
      "V= Q * t , siendo V es el volumen del depósito; Q es el caudal máximo simultáneo; t es el tiempo estimado",
      "V= Q / t, siendo V es el volumen del depósito; Q es el caudal máximo simultáneo; t es el tiempo estimado",
      "V= t / Q, siendo V es el volumen del depósito; Q es el caudal máximo simultáneo; t es el tiempo estimado"
    ]
  },
  {
    "id": "158",
    "question": "Las redes de pequeña evacuación deben diseñarse conforme a los siguientes criterios:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "El trazado de la red debe ser lo más sencillo posible para conseguir una circulación natural por gravedad,\nevitando los cambios bruscos de dirección y utilizando las piezas especiales adecuadas",
    "incorrect_answers": [
      "Deben conectarse a las bajantes y se permite en ningún caso su conexión al manguetón del inodoro",
      "Deben conectarse a las bajantes y se permite en ningún caso su conexión al manguetón del inodoro",
      "las derivaciones que acometan al bote sifónico deben tener una longitud igual o menor que 2,50 metros, con\nuna pendiente comprendida entre el 12 y el 14 %"
    ]
  },
  {
    "id": "159",
    "question": "En las redes de pequeña evacuación, en los aparatos dotados de sifón individual deben tener las características\nsiguientes:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "En los fregaderos, los lavaderos, los lavabos y los bidés la distancia a la bajante debe ser 4,00 m como\nmáximo, con pendientes comprendidas entre un 2,5 y un 5 %",
      "En las bañeras y las duchas la pendiente debe ser menor o igual que el 10 %.",
      "El desagüe de los inodoros a las bajantes debe realizarse directamente o por medio de un manguetón de\nacometida de longitud igual o menor que 1,00 m, siempre que no sea posible dar al tubo la pendiente\nnecesaria"
    ]
  },
  {
    "id": "160",
    "question": "Las uniones de los desagües a las bajantes deben tener la mayor inclinación posible, que en cualquier caso no\ndebe ser menor que:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "45º",
    "incorrect_answers": [
      "90º",
      "60º",
      "75º"
    ]
  },
  {
    "id": "161",
    "question": "Colectores colgados, señale la respuesta correcta",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "En los tramos rectos, en cada encuentro o acoplamiento tanto en horizontal como en vertical, así como en\nlas derivaciones, deben disponerse registros constituidos por piezas especiales, según el material del que se\ntrate, de tal manera que los tramos entre ellos no superen los 15 m.",
    "incorrect_answers": [
      "La conexión de una bajante de aguas pluviales al colector en los sistemas mixtos, debe disponerse\nseparada al menos 2 m de la conexión de la bajante más próxima de aguas residuales situada aguas arriba",
      "Deben tener una pendiente del 10% como mínimo.",
      "No deben acometer en un mismo punto más de tres colectores"
    ]
  },
  {
    "id": "162",
    "question": "Los colectores enterrados deben de tener, como mínimo, una pendiente de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "2%",
    "incorrect_answers": [
      "10%",
      "4%",
      "8%"
    ]
  },
  {
    "id": "163",
    "question": "Deben instalarse válvulas antirretorno de seguridad para prevenir las posibles inundaciones cuando la red\nexterior de alcantarillado se sobrecargue, particularmente en sistemas mixtos (doble clapeta con cierre manual),\ndispuestas en:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Lugares de fácil acceso para su registro y mantenimiento",
    "incorrect_answers": [
      "Lugares de difícil acceso y sin señalizar",
      "Lugares de acceso limitado y sin mantenimiento",
      "Todas las respuestas son incorrectas"
    ]
  },
  {
    "id": "164",
    "question": "Deben disponerse subsistemas de ventilación tanto en las redes de aguas residuales como en las de pluviales.\nSe utilizarán subsistemas de",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Ventilación primaria",
      "Ventilación secundaria",
      "Ventilación terciaria"
    ]
  },
  {
    "id": "165",
    "question": "En el Subsistema de ventilación primaria:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Las bajantes de aguas residuales deben prolongarse al menos 1,30 m por encima de la cubierta del edificio,\nsi esta no es transitable. Si lo es, la prolongación debe ser de al menos 2,00 m sobre el pavimento de la\nmisma.",
    "incorrect_answers": [
      "La salida de la ventilación primaria no debe estar situada a menos de 12 m de cualquier toma de aire\nexterior para climatización o ventilación y debe sobrepasarla en altura",
      "Cuando existan huecos de recintos habitables a menos de 12 m de la salida de la ventilación primaria, ésta\ndebe situarse al menos 50 cm por encima de la cota máxima de dichos huecos",
      "Pueden disponerse terminaciones de columna bajo marquesinas o terrazas."
    ]
  },
  {
    "id": "166",
    "question": "En el Subsistema de ventilación secundaria:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "En su parte superior la conexión debe realizarse al menos 1 m por encima del último aparato sanitario\nexistente, e igualmente en su parte inferior debe conectarse con el colector de la red horizontal, en su\ngeneratriz superior y en el punto más cercano posible, a una distancia como máximo 10 veces el diámetro\ndel mismo. Si esto no fuera posible, la conexión inferior debe realizarse por debajo del último ramal.",
    "incorrect_answers": [
      "Las conexiones deben realizarse por debajo de la acometida de los aparatos sanitarios.",
      "La columna de ventilación debe terminar conectándose a la bajante, una vez rebasada la altura de 12\nmetros, o prolongarse por encima de la cubierta del edificio al menos 15 metros",
      "Si existe una desviación de la bajante de más de 15º, debe considerarse como tramo horizontal y ventilarse\ncada tramo de dicha bajante de manera independiente."
    ]
  },
  {
    "id": "167",
    "question": "En el Subsistema de ventilación terciaria:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Los tramos horizontales deben estar por lo menos 20 cm por encima del rebosadero del aparato sanitario\ncuyo sifón ventila",
    "incorrect_answers": [
      "Debe disponerse ventilación terciaria cuando la longitud de los ramales de desagüe sea mayor que 8 m, o si\nel edificio tiene más de 14 plantas",
      "Debe conectarse a una distancia del cierre hidráulico comprendida entre 1 y 10 veces el diámetro de la\ntubería de desagüe del aparato.",
      "Deben tener una pendiente del 12% como mínimo hacia la tubería de desagüe para recoger la\ncondensación que se forme"
    ]
  },
  {
    "id": "168",
    "question": "En el dimensionado de la red de evacuación de aguas residuales en la red de pequeña evacuación, las\nderivaciones individuales:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Para los desagües de tipo continuo o semicontinuo, tales como los de los equipos de climatización, las\nbandejas de condensación, etc., debe tomarse 1 Unidad de Desague para 0,03 dm3/s de caudal estimado.",
    "incorrect_answers": [
      "Para los desagües de tipo continuo o semicontinuo, tales como los de los equipos de climatización, las\nbandejas de condensación, etc., debe tomarse 1 Unidad de Desague para 0,02 dm3 /s de caudal estimado",
      "Para los desagües de tipo continuo o semicontinuo, tales como los de los equipos de climatización, las\nbandejas de condensación, etc., debe tomarse 1 Unidad de Desague para 0,05 dm3 /s de caudal estimado.",
      "Para los desagües de tipo continuo o semicontinuo, tales como los de los equipos de climatización, las\nbandejas de condensación, etc., debe tomarse 2 Unidades de Desague para 0,03 dm3 /s de caudal\nestimado."
    ]
  },
  {
    "id": "169",
    "question": "Los sifones individuales:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Deben tener el mismo diámetro que la válvula de desagüe conectada.",
    "incorrect_answers": [
      "El diámetro debe ser el doble que la válvula de desagüe conectada.",
      "Deben tener la mitad del diamétro que la válvula de desagüe conectada.",
      "No se conecta a la válvula de desagüe."
    ]
  },
  {
    "id": "170",
    "question": "Los botes sifónicos:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Deben tener el número y tamaño de entradas adecuado y una altura suficiente para evitar que la descarga\nde un aparato sanitario alto salga por otro de menor altura.",
    "incorrect_answers": [
      "Deben tener el número y tamaño de entradas adecuado y una altura suficiente para lograr que la descarga\nde un aparato sanitario alto salga por otro de menor altura.",
      "Deben tener el número y tamaño de entradas adecuado y una altura baja para evitar que la descarga de un\naparato sanitario alto salga por otro de menor altura.",
      "Deben tener un número elevado de entradas y una altura suficiente para evitar que la descarga de un\naparato sanitario alto salga por otro de menor altura."
    ]
  },
  {
    "id": "171",
    "question": "¿Qué gas contiene una botella con el cuerpo negro y la ojiva azul?.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Protóxido de Nitrógeno",
    "incorrect_answers": [
      "Oxígeno",
      "Nitrógeno",
      "Anhídrido Carbónico"
    ]
  },
  {
    "id": "172",
    "question": "¿Qué colores identifican las botellas que contienen acetileno?.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Cuerpo Rojo, Ojiva Marrón",
    "incorrect_answers": [
      "Cuerpo Gris, Ojiva Verde",
      "Cuerpo Negro, Ojiva Marrón",
      "Cuerpo Amarillo, Ojiva Verde"
    ]
  },
  {
    "id": "173",
    "question": "¿Cuál es el color del cuerpo de las botellas de oxidantes e inertes?.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Negro",
    "incorrect_answers": [
      "Amarillo",
      "Verde",
      "Rojo"
    ]
  },
  {
    "id": "174",
    "question": "Las válvulas de toma de Oxigeno Medicinal se deben instalar a una altura comprendida:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Entre 1,20 y 1,50 metros",
    "incorrect_answers": [
      "Entre 1,20 y 1,60 metros",
      "Entre 1,10 y 1,50 metros",
      "Entre 1,10 y 1,60 metros"
    ]
  },
  {
    "id": "175",
    "question": "Es cualquier gas o mezcla de gases cuya temperatura crítica es mayor o igual a -10ºC. ¿A qué gas nos\nreferimos?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Gas licuado",
    "incorrect_answers": [
      "Gas comprimido",
      "Gas criogénico",
      "Todas las anteriores son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "176",
    "question": "De qué material deben ser los ramales de las redes de distribución de vacío.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "De Cobre",
    "incorrect_answers": [
      "De Cobre o PVC",
      "De Acero, Cobre o PVC",
      "De Acero Inoxidable"
    ]
  },
  {
    "id": "177",
    "question": "¿Cuál es el color del cuerpo de las botellas de corrosivos?.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Amarillo",
    "incorrect_answers": [
      "Verde",
      "Rojo",
      "Negro"
    ]
  },
  {
    "id": "178",
    "question": "¿Qué elemento se utiliza para unir cada una de las botellas de oxígeno medicinal, dispuestas en batería, al\ncolector general?.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Un latiguillo",
    "incorrect_answers": [
      "Un regulador de presión",
      "Directamente con el racor de la válvula de la botella",
      "Un inversor"
    ]
  },
  {
    "id": "179",
    "question": "¿De qué materiales se construyen habitualmente las tuberías de las redes de gases medicinales?.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "De cobre duro desengrasado",
    "incorrect_answers": [
      "De cobre normal para fontanería",
      "De acero inoxidable",
      "De acero"
    ]
  },
  {
    "id": "180",
    "question": "Las canalizaciones de gases medicinales:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Podrán ir empotradas o vistas",
    "incorrect_answers": [
      "Estarán siempre empotradas",
      "Estarán siempre vistas",
      "Cuando se instalen vistas se pintarán de color amarillo"
    ]
  },
  {
    "id": "181",
    "question": "Entre los siguientes, indique una aplicación correcta del oxígeno industrial:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "En procesos de corte oxiacetilénico",
    "incorrect_answers": [
      "Terapia respiratoria",
      "Potenciador de llama de los quemadores de gasoil de las calderas de calefacción",
      "Para accionar los motores de las herramientas manuales neumáticas de mantenimiento"
    ]
  },
  {
    "id": "182",
    "question": "Líquido criogénico es aquel cuya temperatura de ebullición a la presión atmosférica es:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Inferior a -40ºC",
    "incorrect_answers": [
      "Superior a -60ºC",
      "Superior a -40ºC",
      "Inferior a -60ºC"
    ]
  },
  {
    "id": "183",
    "question": "Es cualquier gas o mezcla de gases cuya temperatura crítica es menor o igual a -10ºC:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Gas comprimido",
    "incorrect_answers": [
      "Gas licuado",
      "Gas criogénico",
      "Todas las anteriores son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "184",
    "question": "Indica la respuesta falsa. La espuma física, como agente extintor:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Es apta para fuegos de clase D actuando por inhibición",
    "incorrect_answers": [
      "Apaga las brasas por enfriamiento al descomponerse la espuma y liberar agua",
      "Es apta para fuegos de clase A y B actuando por sofocación",
      "Tiene como inconveniente que es conductora de la electricidad"
    ]
  },
  {
    "id": "185",
    "question": "La inhibición es una técnica de extinción de fuegos que consiste en:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Interrumpir la reacción en cadena",
    "incorrect_answers": [
      "Eliminar el comburente",
      "Eliminar el combustible",
      "Eliminar la energía de activación"
    ]
  },
  {
    "id": "186",
    "question": "El tipo de fuego clase D está originado por:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Metales finamente divididos",
    "incorrect_answers": [
      "Materiales sólidos",
      "Materias gaseosas",
      "Líquidos inflamables"
    ]
  },
  {
    "id": "187",
    "question": "Selecciona los distintos tipos de BIEs existentes:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "BIE-25 y BIE-45",
    "incorrect_answers": [
      "BIE-20 y BIE-40",
      "BIE-25 y BIE-40",
      "BIE-20 y BIE-45"
    ]
  },
  {
    "id": "188",
    "question": "El Reglamento de Instalaciones Contra Incendios exige la realización de una prueba hidráulica de los extintores\ncada:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Cinco años",
    "incorrect_answers": [
      "Un año",
      "Tres años",
      "Diez años"
    ]
  },
  {
    "id": "189",
    "question": "Señala la incorrecta:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "La Ampolla de vidrio de un rociador contiene un líquido con bajo coeficiente de dilatación",
    "incorrect_answers": [
      "Los elementos Fusibles están tarados según UNE EN 12259 entre 57 y 343ºC",
      "El elemento Fusible de un rociador está compuesto por una aleación eutéctica",
      "Todas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "190",
    "question": "Señales definidas en la Norma UNE 23033-1 cuyo tamaño sea: Señala la incorrecta.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "460 por 460 mm la distancia de Observación este comprendida entre 10 y 20 m",
    "incorrect_answers": [
      "594 por 594 mm la distancia de Observación este comprendida entre 20 y 30 m",
      "210 por 210mm la distancia de Observación no exceda de 10 m",
      "420 por 420 mm la distancia de Observación este comprendida entre 10 y 20 m"
    ]
  },
  {
    "id": "191",
    "question": "Los Pulsadores deben estar situados de modo que la distancia máxima a recorrer desde el origen de evacuación\nhasta el pulsador no supere:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "25 metros",
    "incorrect_answers": [
      "50 metros",
      "30 metros",
      "20 metros"
    ]
  },
  {
    "id": "192",
    "question": "Señala la correcta:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas son falsas",
    "incorrect_answers": [
      "A los rociadores colgantes se les denomina Upright y el deflector está hacia arriba",
      "El diámetro nominal de la cabeza puede determinar el caudal (factor K)",
      "A los rociadores montantes se les denomina Pendent y el deflector está hacia abajo"
    ]
  },
  {
    "id": "193",
    "question": "La separación máxima entre cada BIE será de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "50 metros",
    "incorrect_answers": [
      "25 metros",
      "20 metros",
      "30 metros"
    ]
  },
  {
    "id": "194",
    "question": "Las BIEs deberán montarse sobre un soporte rígido, de forma que la boquilla y la válvula de la apertura manual y\nel sistema de apertura del armario si existen estén situadas como máximo:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "1,5 metro",
    "incorrect_answers": [
      "1 metro",
      "1,2 metro",
      "1,8 metro"
    ]
  },
  {
    "id": "195",
    "question": "Para asegurar los niveles de protección, el factor K mínimo será de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Semirrígida 42 y Plana 85",
    "incorrect_answers": [
      "Semirrígida 45 y Plana 85",
      "Semirrígida 42 y Plana 82",
      "Semirrígida 42 y Plana 82"
    ]
  },
  {
    "id": "196",
    "question": "¿Cuál es la longitud máxima de la manguera de una BIE?.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "20m Plana, 30m Semirrígida y 30 Alta presión",
    "incorrect_answers": [
      "25m Plana, 30m Semirrígida y 30 Alta presión",
      "30m Plana, 20m Semirrígida y 30 Alta presión",
      "30m Plana, 30m Semirrígida y 30 Alta presión"
    ]
  },
  {
    "id": "197",
    "question": "¿Qué estándar actual se enfoca en los componentes de los sistemas de par trenzado?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "ANSI/TIA-568.C-2",
    "incorrect_answers": [
      "ANSI/TIA-568.0-D",
      "UNE 10114",
      "ANSI/TIA-568.4-D"
    ]
  },
  {
    "id": "198",
    "question": "Las antenas y elementos del sistema captador de señales soportarán las siguientes velocidades de viento:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Para sistemas situados a más de 20 m del suelo: 150 km/h.",
    "incorrect_answers": [
      "Para sistemas situados a menos de 20 m del suelo: 200 km/h",
      "Para sistemas situados a menos de 20 m del suelo: 150 km/h.",
      "Para sistemas situados a menos de 10 m del suelo: 150 km/h."
    ]
  },
  {
    "id": "199",
    "question": "De los medios de transmisión que se indican a continuación, cuál es el medio de transmisión inmune a las\ninterferencias electromagnéticas?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Fibra Óptica",
    "incorrect_answers": [
      "Cable Coaxial",
      "Cable de pares",
      "Cable de pares trenzados"
    ]
  },
  {
    "id": "200",
    "question": "¿Cuáles son los colores de los hilos del cable UTP?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Blanco naranja, naranja, Blanco verde, azul, Blanco azul, verde, Blanco marrón, marrón",
    "incorrect_answers": [
      "Blanco negro, negro, Blanco verde, azul, Blanco azul, verde, Blanco marrón, marrón",
      "Blanco naranja, naranja, Blanco rojo, azul, Blanco azul, rojo, Blanco marrón, marrón",
      "Naranja, azul, verde, marrón"
    ]
  },
  {
    "id": "201",
    "question": "¿Cuántos pares de cables tiene un cable UTP Categoría 6A?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "4 pares",
    "incorrect_answers": [
      "1 par",
      "2 pares",
      "6 pares"
    ]
  },
  {
    "id": "202",
    "question": "Según la Norma técnica de la infraestructura común de telecomunicaciones para el acceso a los servicios de\ntelecomunicaciones de telefonía disponible al público y de banda ancha la red de dispersión es:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "La parte de la red, formada por el conjunto de cables de acometida, de pares trenzados (o en su caso de\npares), de fibra óptica y coaxiales, y demás elementos, que une la red de distribución con cada vivienda,\nlocal o estancia común.",
    "incorrect_answers": [
      "El nivel de señal que llega al punto final del usuario",
      "Las pérdidas de potencia en la señal de telecomunicaciones",
      "La red que une los diferentes puntos de una vivienda o local entre si."
    ]
  },
  {
    "id": "203",
    "question": "La resistencia de aislamiento de todos los pares de las redes de distribución y dispersión, medida con 500 V de\ntensión continua entre los conductores de los pares de dichas redes o entre cualquiera de éstos y tierra, no debe\nser menor de",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "100 mega ohmios",
    "incorrect_answers": [
      "2 mega ohmios",
      "1 mega ohmio",
      "10 mega ohmios"
    ]
  },
  {
    "id": "204",
    "question": "Es el local o habitáculo donde se instalarán los registros principales correspondientes a los distintos operadores\nde los servicios de telefonía disponible al público y de telecomunicaciones de banda ancha, y los posibles\nelementos necesarios para el suministro de estos servicios. Asimismo, de este recinto arranca la canalización\nprincipal de la ICT de la edificación.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "RITI",
    "incorrect_answers": [
      "RITS",
      "RITU",
      "PAU"
    ]
  },
  {
    "id": "205",
    "question": "Es el local o habitáculo donde se instalarán los elementos necesarios para el suministro de los servicios de RTV\ny, en su caso, elementos de los servicios de acceso inalámbrico (SAI). En él se alojarán los elementos necesarios\npara adecuar las señales procedentes de los sistemas de captación de emisiones radioeléctricas de RTV, para su\ndistribución por la ICT de la edificación o, en el caso de servicios de acceso inalámbrico, los elementos\nnecesarios para trasladar las señales recibidas hasta el RITI.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "RITS",
    "incorrect_answers": [
      "PAU",
      "RITU",
      "RITM"
    ]
  },
  {
    "id": "206",
    "question": "¿Cuál es el Real Decreto por el que se aprueba el Reglamento Regulador de las Infraestructuras comunes de\ntelecomunicaciones para el acceso a los servicios de telecomunicación en el interior de las edificaciones?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Real Decreto 346/2011, de 11 de marzo",
    "incorrect_answers": [
      "Real Decreto 386/2021, de 11 de marzo",
      "Real Decreto 346/2011, de 11 de enero",
      "Real Decreto 346/2021, de 21 de mayo"
    ]
  },
  {
    "id": "207",
    "question": "¿Cuántos metros, como máximo, soporta un cable UTP de categoría 6A?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "100 metros",
    "incorrect_answers": [
      "50 metros",
      "200 metros",
      "60 metros"
    ]
  },
  {
    "id": "208",
    "question": "¿Cuál de los siguientes parámetros no esta relacionado con la atenuación en un cable de fibra óptica?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Ancho de banda",
    "incorrect_answers": [
      "Absorsion",
      "Fuga de luz",
      "Dispersión"
    ]
  },
  {
    "id": "209",
    "question": "¿El punto de acceso al usuario (PAU) se ubicará?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "En el interior del domicilio del usuario y permitirá a éste la selección del cable de la red de dispersión que\ndesee.",
    "incorrect_answers": [
      "En el exterior del domicilio del usuario",
      "En la puerta de entrada del edificio en un habitáculo con acceso restringido",
      "En el interior del domicilio del usuario y no permitirá a éste la selección del cable de la red de dispersión"
    ]
  },
  {
    "id": "210",
    "question": "Cuál de las siguientes potencias asignadas está normalizada, pero no es preferente para transformadores secos\nde distribución.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "800 KVA",
    "incorrect_answers": [
      "400 KVA",
      "100 KVA",
      "200 KVA"
    ]
  },
  {
    "id": "211",
    "question": "Un transformador bitensión 420/242v, con una potencia asignada de 400kva puede entregar, en la salida de\ntensión a 242v una potencia de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "300KVA",
    "incorrect_answers": [
      "350KVA",
      "400KVA",
      "200KVA"
    ]
  },
  {
    "id": "212",
    "question": "Mirando un transformador desde el lado de baja tensión, los bornes de baja tensión se designan de derecha a\nizquierda, por los símbolos siguientes:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "N-2U-2V-2W",
    "incorrect_answers": [
      "N-2W-2V-2U",
      "2W-2V-2U-N",
      "2U-2V-2W-N"
    ]
  },
  {
    "id": "213",
    "question": "Indica la clase térmica y los valores máximos de calentamiento en las bobinas en los transformadores secos de\ndistribución:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Clase F; calentamiento: 100ºK",
    "incorrect_answers": [
      "Clase E; calentamiento: 100ºK",
      "Clase B; calentamiento: 100ºK",
      "Clase C; calentamiento: 100ºK"
    ]
  },
  {
    "id": "214",
    "question": "La norma que establece los requisitos principales relativos a las características eléctricas de transformadores de\npotencia sumergidos en aislante líquido aptos para ser empleados como transformadores de distribución es la:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "UNE 21428",
    "incorrect_answers": [
      "UNE 21358",
      "UNE 21320",
      "UNE 21178"
    ]
  },
  {
    "id": "215",
    "question": "Las válvulas de alivio de sobrepresión están taradas a una presión de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "250mbar",
    "incorrect_answers": [
      "200mbar",
      "150mbar",
      "100mbar"
    ]
  },
  {
    "id": "216",
    "question": "En caso de que la alimentación a un C.T. se realice con tres o más líneas de entrada o salida, se dice que es:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Ninguna de las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "En bucle",
      "Doble",
      "En anillo"
    ]
  },
  {
    "id": "217",
    "question": "Di cuál de los siguientes refrigerantes están prohibidos para ser usado en los transformadores eléctricos.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todos los anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Los basados en los PCB.",
      "El Piraleno",
      "El Askarel"
    ]
  },
  {
    "id": "218",
    "question": "Di cuál de los siguientes parámetros no tiene que por qué aparecer en la placa de características de un\ntransformador de distribución:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Deben aparecer todos los anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Nº de Fabricación",
      "Año de Fabricación",
      "Nombre del fabricante"
    ]
  },
  {
    "id": "219",
    "question": "Un transformador seco de clase climática C2 soporta una temperatura ambiente de hasta:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "-25ºC",
    "incorrect_answers": [
      "-15ºC",
      "-5ºC",
      "-35ºC"
    ]
  },
  {
    "id": "220",
    "question": "La norma que establece los requisitos principales relativos a las características eléctricas de transformadores de\npotencia de tipo seco aptos para ser empleados como transformadores de distribución es la:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "21538",
    "incorrect_answers": [
      "21358",
      "21320",
      "21428"
    ]
  },
  {
    "id": "221",
    "question": "Los pararrayos de Óxido de Zinc son:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "De óxidos metálicos",
    "incorrect_answers": [
      "De envolvente polimérica",
      "De carburos metálicos",
      "De envolvente cerámica"
    ]
  },
  {
    "id": "222",
    "question": "Elige la respuesta correcta. Los centros de seccionamiento (o de maniobra) pueden cumplir las funciones de\ncentro de transformación:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Solo si hay instalado en él un transformador de donde parta la red de distribución en Baja tension de la\nempresa suministradora",
    "incorrect_answers": [
      "En cualquier caso",
      "Nunca",
      "Solo si es para abonado"
    ]
  },
  {
    "id": "223",
    "question": "Soldadura oxiacetilénica:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "La fuente de calor es la combustión de acetileno en una atmósfera de oxígeno.",
    "incorrect_answers": [
      "La fuente de calor es un arco eléctrico que se produce entre dos electrodos.",
      "La fuente de calor es automática con molde, similar a un proceso de fundición continua.",
      "Todas las anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "224",
    "question": "Cuando se aproximan dos conductores conectados cada uno de ellos a un polo de una fuente de alimentación,\nse produce una descarga eléctrica entre ambos. Esta descarga continuada a través del aire se conoce como:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Arco eléctrico.",
    "incorrect_answers": [
      "Magnetismo.",
      "Efectos electroquímicos",
      "Todas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "225",
    "question": "La soldadura es:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Un procedimiento de unión de dos piezas (generalmente metales) de igual o parecida composición, hecha\nde tal manera que el lugar de la unión constituye un todo sensiblemente homogéneo con las zonas\nadyacentes.",
    "incorrect_answers": [
      "Un procedimiento que consiste en transformar energía mecánica en calor por fricción.",
      "Un procedimiento con el calor necesario para la fusión de piezas.",
      "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "226",
    "question": "Un transformador está formado por:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Núcleo magnético.",
      "Arrollamientos o bobinados",
      "Bornas de conexión."
    ]
  },
  {
    "id": "227",
    "question": "Para un soldador el equipo EPI estaría formado por:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Pantallas de soldadura con filtros de protección.",
      "Guantes de protección y prendas de protección (mandil, manguitos, polainas, ropa de trabajo.)",
      "Mascarillas y filtros de protección para las vías respiratorias."
    ]
  },
  {
    "id": "228",
    "question": "Aplicaciones del proceso TIG actualmente:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Soldaduras de intercambiadores de calor.",
    "incorrect_answers": [
      "Soldaduras en tubos de cobre para aire acondicionado de automóviles.",
      "Depósitos de aluminio para máquinas de café.",
      "Mobiliario."
    ]
  },
  {
    "id": "229",
    "question": "Ventajas de la aplicación del proceso TIG:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Ejecutar soldaduras de superior calidad, generalmente libres de defectos.",
    "incorrect_answers": [
      "Soldaduras libres de proyecciones y escorias, típicas en otros procesos.",
      "Excelente control de la penetración en las pasadas de raíz.",
      "Todas las anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "230",
    "question": "Limitaciones de la aplicación del proceso TIG:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "El ratio de deposición, es muy inferior a la de otros procesos.",
    "incorrect_answers": [
      "No resulta económico en espesores mayores de 4 a 6 mm, en espesores superiores debe combinarse con\notro proceso.",
      "En aplicaciones manuales, no es necesaria una gran habilidad por parte del soldador comparado con otros\nprocesos.",
      "El ratio de deposición, es muy superior a la de otros procesos."
    ]
  },
  {
    "id": "231",
    "question": "Tipos de corriente de soldeo:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son tipos de corriente de soldeo.",
    "incorrect_answers": [
      "Corriente continua con polaridad negativa.",
      "Corriente continua con polaridad positiva .",
      "Corriente alterna."
    ]
  },
  {
    "id": "232",
    "question": "El estado del extremo del electrodo es importante, ya que si no tiene la forma correcta, podemos tener problemas\nde:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Cebado en corriente continua con alta frecuencia y un arco inestable en corriente alterna.",
    "incorrect_answers": [
      "Cebado en corriente continua.",
      "Cebado en corriente alterna",
      "Ninguna de las respuestas anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "233",
    "question": "Ventajas de la aplicación del proceso MIG/MAG:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Puede utilizarse para el soldeo de casi todos los tipos de metales. El material recuperado es de alrededor\ndel 95% contra un 65% aproximadamente en el proceso MMA (SMAW).",
    "incorrect_answers": [
      "El proceso incorpora un sistema automático de alimentación continua.",
      "El proceso dispone de un sistema automático de auto regulación.",
      "El proceso dispone de controles manuales para la velocidad y regulación de la potencia de trabajo."
    ]
  },
  {
    "id": "234",
    "question": "Limitaciones de la aplicación del proceso MIG/MAG:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Es sensible al viento y a las corrientes de aire, por lo que su aplicación al aire libre es muy limitada.",
    "incorrect_answers": [
      "El equipo de soldeo es más costoso y menos transportable que el del MMA (SMAW).",
      "Es difícil de utilizar en espacios restringidos, requiere conducciones de gas y de agua de refrigeración,\nbotellas de gas de protección, por lo que no puede emplearse en lugares relativamente alejados de la fuente\nde energía.",
      "Es sensible al viento y a las corrientes de aire, por lo que su aplicación no debe ser al aire libre."
    ]
  },
  {
    "id": "235",
    "question": "El equipo de soldeo MIG/MAG puede consistir en una:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Fuente de energía. Un sistema de control. Un sistema de alimentación de alambre (actúa como electrodo y\ncomo metal de aporte). Una Pistola (refrigerada por aire o por agua). Una fuente de suministro de gas y\nsistema de regulación para el gas de protección. Un sistema de circulación de agua de refrigeración para las\npistolas refrigeradas por agua.",
    "incorrect_answers": [
      "Fuente de energía, un sistema de control y un sistema de alimentación de alambre (actúa como electrodo y\ncomo metal de aporte).",
      "Pistola (refrigerada por aire y por agua) .",
      "Fuente de suministro de gas, sistema de regulación para el gas de protección."
    ]
  },
  {
    "id": "236",
    "question": "¿Qué se entiende por mantenimiento correctivo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Es el constituido por las intervenciones de mantenimiento sobre una máquina o equipo cuando, como\nconsecuencia de algún fallo, han dejado de prestar la calidad de servio esperada.",
    "incorrect_answers": [
      "Es el constituido por las intervenciones de mantenimiento sobre una máquina o equipo con objeto de\nmantener la calidad de servicio dentro de ciertos limites.",
      "Es un plan de mejoras constante sobre la instalación industria y sobre la gestión de mantenimiento.",
      "No es un conjunto de intervenciones sobre máquinas y equipos, sino un plan de mejoras constante sobre la\ninstalación industrial y sobre la gestión de mantenimiento."
    ]
  },
  {
    "id": "237",
    "question": "¿Qué se entiende por servicio de mantenimiento?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "El conjunto de medios materiales y humanos que están destinados a garantizar en todo momento el correcto\nfuncionamiento de arquitectura e ingeniería, así como los equipos electromédicos de cualquier centro\nsanitario.",
    "incorrect_answers": [
      "El conjunto de medios materiales, pero no humanos que están destinados a garantizar en todo momento el\ncorrecto funcionamiento de arquitectura e ingeniería, así como los equipos electromédicos de cualquier\ncentro sanitario",
      "El conjunto de medios humanos y no materiales que están destinados a garantizar en todo momento el\ncorrecto funcionamiento de arquitectura e ingeniería, así como los equipos electromédicos de cualquier\ncentro sanitario",
      "El conjunto de medios materiales y humanos que están destinados a garantizar en todo momento el correcto\nfuncionamiento de cualquier centro sanitario"
    ]
  },
  {
    "id": "238",
    "question": "El mantenimiento:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Entendido como un conjunto complejo de funciones y responsabilidades que le son inherentes está\ndestinado a desarrollar una serie de actividades encaminadas a un adecuado funcionamiento y uso de las\ninstalaciones y equipos propios de la institución a la que sirve.",
      "Una vez definidos sus objetivos vendrá condicionado en el cumplimiento de los mismos por la capacidad y\nformación de los equipos humanos que lo realizan.",
      "A fin de dar cumplimiento a unos objetivos generales mediante actuaciones específicas y particulares se\nhace necesario adecuar los objetivos de mantenimiento a los fines propuestos o definidos por la dirección\ndel centro, en nuestro caso centro sanitario."
    ]
  },
  {
    "id": "239",
    "question": "Funciones de la sección de mantenimiento de edificios e instalaciones:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Asignar las cargas de trabajo a cada unidad que componen la sección, racionalizando los recursos.",
    "incorrect_answers": [
      "Proponer los programas de mantenimiento según las necesidades.",
      "Tomar acciones correctoras de primera intervención en todas aquellas instalaciones y equipos asignados.",
      "Confeccionar y mantener inventario e historial de las instalaciones y equipos asignados."
    ]
  },
  {
    "id": "240",
    "question": "Funciones de la sección de mantenimiento de equipos electromédicos:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Desarrollo operativo de los planes de mantenimiento preventivo y predictivo en el equipamiento asignado.",
    "incorrect_answers": [
      "Desarrollo operativo de los planes de mantenimiento preventivo y predictivo.",
      "Comprobar que las inspecciones oficiales y reglamentarias exigidas por la legislación vigente se realicen de\nacuerdo con el programa anual.",
      "Comprobar los rendimientos de personal a través de los baremos de actividades establecidos."
    ]
  },
  {
    "id": "241",
    "question": "¿Qué se entiende por mantenimiento correctivo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Es el constituido por las intervenciones de mantenimiento sobre una máquina o equipo cuando, como\nconsecuencia de algún fallo, han dejado de prestar la calidad de servio esperada.",
    "incorrect_answers": [
      "Es el constituido por las intervenciones de mantenimiento sobre una máquina o equipo con objeto de\nmantener la calidad de servicio dentro de ciertos limites.",
      "Es un plan de mejoras constante sobre la instalación industria y sobre la gestión de mantenimiento.",
      "No es un conjunto de intervenciones sobre máquinas y equipos, sino un plan de mejoras constante sobre la\ninstalación industrial y sobre la gestión de mantenimiento."
    ]
  },
  {
    "id": "242",
    "question": "Se realizará sobre las instalaciones, objeto del mantenimiento:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Las operaciones de conducción, mantenimiento preventivo, mantenimiento predictivo, mantenimiento\ncorrectivo, regulación y vigilancia necesarios para garantizar la mejor conservación de las misma, y para\nasegurar la obtención en cada momento de todas las prestaciones previstas en el respectivo proyecto.",
    "incorrect_answers": [
      "Las operaciones de mantenimiento preventivo, mantenimiento predictivo, mantenimiento correctivo,\nregulación y vigilancia necesarios para garantizar la mejor conservación de las misma, y para asegurar la\nobtención en cada momento de todas las prestaciones previstas en el respectivo proyecto.",
      "Las operaciones de conducción, mantenimiento preventivo, sin mantenimiento correctivo, regulación y\nvigilancia necesarios para garantizar la mejor conservación de las misma, y para asegurar la obtención en\ncada momento de todas las prestaciones previstas en el respectivo proyecto.",
      "Ninguna de las respuestas es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "243",
    "question": "El número de operarios de mantenimiento en cada turno:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "No será en cualquier caso inferior a dos.",
      "Deberá haber una distribución equilibrada en toda la plantilla entre los tres turnos, de acuerdo a la carga de\ntrabajo.",
      "En cualquier caso los medios personales empleados serán los necesarios para el cumplimiento de los\nprogramas establecidos."
    ]
  },
  {
    "id": "244",
    "question": "Se realizarán sobre los equipos electromédicos, que hayan sido identificados, las siguientes actividades:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Operaciones de mantenimiento preventivo, predictivo y correctivo, que garanticen la buena conservación y\ndurabilidad de los equipos.",
      "Control de funcionamiento de equipos. Sobre cada equipo de cierta entidad, se efectuará una revisión\nperiódica (incluida en el plan de mantenimiento preventivo). De los datos obtenidos se determinará , con la\ndebida antelación la sustitución parcial o total.",
      "Indicación de cualquier defecto de los equipos que disminuya su rendimiento, produzca una mayor gasto\nenergético, esté en peligro la seguridad del usuario, paciente o del propio equipo o bien pueda ser motivo de\navería futura."
    ]
  },
  {
    "id": "245",
    "question": "En los quirófanos y determinados locales con instalaciones de alto riesgo:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Ninguna de las anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Se revisará durante cada jornada aquellos equipos previamente identificados y que vayan a ser utilizados\ndurante el transcurso de la misma.",
      "Se revisará a mitad de jornada aquellos equipos previamente identificados y que vayan a ser utilizados\ndurante el transcurso de la misma.",
      "Se revisará al principio de la jornada del turno de mañana aquellos equipos previamente identificados y que\nvayan a ser utilizados durante el transcurso de la misma."
    ]
  },
  {
    "id": "246",
    "question": "Para la ejecución de los trabajos que son objeto del mantenimiento electromédico podrán darse distintas\nsistemáticas:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Mantenimiento realizado con recursos propios.",
    "incorrect_answers": [
      "Mantenimiento realizado con recursos ajenos.",
      "Mantenimiento completamente concertado.",
      "Mantenimiento realizado con recursos propios o ajenos."
    ]
  },
  {
    "id": "247",
    "question": "Se deberá establecer en cada centro sanitario, la documentación técnica que se indica a continuación:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Libros de características técnicas, libros de mantenimiento de equipos electromédicos y programa de\nmantenimiento preventivo para los equipos.",
    "incorrect_answers": [
      "Libros de características técnicas y precios descompuestos.",
      "Libros de características técnicas, libros de mantenimiento de equipos electromédicos y programa de\nmantenimiento correctivo para los equipos.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "248",
    "question": "Indica las cuestiones esenciales que deben tenerse claras en el momento de plantear el mantenimiento en un\nCentro Hospitalario:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Necesidades y niveles de mantenimiento que precisan cada una de las instalaciones y equipos de que\ndispone el centro a fin de garantizar su funcionamiento.",
      "Recursos propios humanos y materiales, de que se disponen a fin de responder adecuadamente a las\nnecesidades existentes.",
      "Reglamentación y disposiciones legales que conciernen al mantenimiento de equipos e instalaciones."
    ]
  },
  {
    "id": "249",
    "question": "Trabajos en tensión:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Trabajo durante el cual un trabajador entra en contacto con elementos en tensión, o entra en la zona de\npeligro, bien sea con una parte de su cuerpo, o con las herramientas, equipos, dispositivos o materiales que\nmanipula.",
    "incorrect_answers": [
      "Trabajo durante el cual un trabajador entra únicamente en contacto indirecto con elementos en tensión, o\nentra en la zona de peligro, bien sea con una parte de su cuerpo, o con las herramientas, equipos,\ndispositivos o materiales que manipula.",
      "Trabajo durante el cual un trabajador entra en contacto con elementos en tensión, sin entrar en la zona de\nriesgo, bien sea con una parte de su cuerpo, o con las herramientas, equipos, dispositivos o materiales que\nmanipula.",
      "Trabajo durante el cual un trabajador no entra en contacto directo con elementos en tensión, o entra en la\nzona de peligro, bien sea con una parte de su cuerpo, o con las herramientas, equipos, dispositivos o\nmateriales que manipula."
    ]
  },
  {
    "id": "250",
    "question": "¿Cuáles son las etapas en las que se desarrollará el proceso de supresión de la tensión?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Desconexión, prevenir cualquier realimentación, verificar la ausencia de tensión, poner a tierra y en\ncortocircuito, proteger frente a elementos próximos en tensión, en su caso, y establecer una señalización de\nseguridad para delimitar la zona de trabajo.",
    "incorrect_answers": [
      "Desconexión, verificar la ausencia de tensión, poner en cortocircuito, proteger frente a elementos próximos\nen tensión, en su caso, y establecer una señalización de seguridad para delimitar la zona de trabajo.",
      "Desconexión, prevenir cualquier realimentación, no verificar la ausencia de tensión, poner a tierra y en\ncortocircuito, proteger frente a elementos próximos en tensión, en su caso, y establecer una señalización de\nseguridad para delimitar la zona de trabajo.",
      "Desconexión, prevenir cualquier realimentación, verificar la ausencia de tensión, poner en cortocircuito,\nproteger frente a elementos próximos en tensión, en su caso, y establecer una señalización de seguridad\npara delimitar la zona de trabajo."
    ]
  },
  {
    "id": "251",
    "question": "No se consideran como trabajos en tensión las maniobras, entendidas como:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Ninguna de las respuesta es correcta.",
    "incorrect_answers": [
      "La intervención concebida para cambiar el estado eléctrico de una instalación eléctrica cuando implique el\nmontaje y el desmontaje de los elementos de la instalación.",
      "La intervención concebida para determinar el estado eléctrico de una instalación eléctrica cuando implique el\nmontaje y el desmontaje de los elementos de la instalación.",
      "La intervención concebida para cambiar el estado eléctrico de una instalación eléctrica cuando no implique\nmontaje ni desmontaje de elemento alguno."
    ]
  },
  {
    "id": "252",
    "question": "Trabajo en proximidad:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Trabajo durante el cual el trabajador entra, o puede entrar, en la zona de proximidad, sin entrar en la zona\nde peligro, bien sea con una parte de su cuerpo, o con las herramientas, equipos, dispositivos o materiales\nque manipula.",
    "incorrect_answers": [
      "Trabajo durante el cual el trabajador entra, o puede entrar, en la zona de peligro, sin entrar en la zona de\nproximidad, bien sea con una parte de su cuerpo, o con las herramientas, equipos, dispositivos o materiales\nque manipula.",
      "Trabajo durante el cual el trabajador entra, o puede entrar, en la zona de proximidad, sin entrar en la zona\nde peligro, bien sea con una parte de su cuerpo, o la totalidad del mismo.",
      "Trabajo durante el cual el trabajador entra, o puede entrar, en la zona de peligro, bien sea con una parte de\nsu cuerpo, o con las herramientas, equipos, dispositivos o materiales que manipula."
    ]
  },
  {
    "id": "253",
    "question": "Las instalaciones eléctricas de los lugares de trabajo y su uso y mantenimiento deberán cumplir lo establecido en:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "La reglamentación electrotécnica, la normativa general de seguridad y salud sobre lugares de trabajo,\nequipos de trabajo y señalización en el trabajo, así como cualquier otra normativa específica que les sea de\naplicación.",
    "incorrect_answers": [
      "Únicamente las características, forma de utilización y mantenimiento de las instalaciones eléctricas de los\nlugares de trabajo.",
      "Únicamente las técnicas y procedimientos para trabajar en las instalaciones eléctricas.",
      "Únicamente la evaluación de los riesgos que el trabajo pueda suponer, habida cuenta de las características\nde las instalaciones."
    ]
  },
  {
    "id": "254",
    "question": "El riesgo eléctrico se define como el riesgo originado por la energía eléctrica. Dentro de este concepto, quedan\nespecíficamente incluidos los riesgos de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Choque eléctrico por contacto con elementos de tensión (contacto eléctrico directo) o con masas puestas\naccidentalmente en tensión (choque eléctrico indirecto)",
      "Caídas o golpes como consecuencia de choque o arco eléctrico. Incendios o explosiones originados por la\nelectricidad.",
      "Quemaduras por choque eléctrico, o por arco eléctrico."
    ]
  },
  {
    "id": "255",
    "question": "Persona designada por el empresario para asumir la responsabilidad efectiva de los trabajos.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Jefe de trabajo",
    "incorrect_answers": [
      "Trabajador cualificado",
      "Trabajador autorizado",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "256",
    "question": "Las mediciones, ensayos y verificaciones, son:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Actividades concebidas para comprobar el cumplimiento de las especificaciones o condiciones técnicas y de\nseguridad necesarias para el adecuado funcionamiento de una instalación eléctrica, incluyéndose las\ndirigidas a comprobar su estado eléctrico, mecánico o térmico, eficacia de protecciones, circuitos de\nseguridad o maniobra, etc.",
    "incorrect_answers": [
      "Actividades que se realizan después de haber tomado todas las medidas necesarias para mantener la\ninstalación sin tensión.",
      "Actividades concebidas para cambiar el estado eléctrico de una instalación eléctrica no implicando montaje\nni desmontaje de elemento alguno.",
      "Actividad durante el cual el trabajador entra, o puede entrar, en la zona de proximidad, sin entrar en la zona\nde peligro."
    ]
  },
  {
    "id": "257",
    "question": "Trabajador autorizado que posee conocimientos especializados en materia de instalaciones eléctricas, debido a\nsu formación acreditada, profesional o universitaria, o a su experiencia certificada de dos o más años.",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Trabajador cualificado",
    "incorrect_answers": [
      "Jefe de trabajo",
      "Trabajador autorizado",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "258",
    "question": "Zona de peligro o zona de trabajos en tensión:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Espacio alrededor de los elementos en tensión en el que la presencia de un trabajador desprotegido supone\nun riesgo grave e inminente de que se produzca un arco eléctrico, o un contacto directo con el elemento en\ntensión, teniendo en cuenta los gestos o movimientos normales que puede efectuar el trabajador sin\ndesplazarse.",
    "incorrect_answers": [
      "Espacio alrededor de los elementos en tensión en el que la presencia de un trabajador protegido supone un\nriesgo grave e inminente de que se produzca un arco eléctrico, o un contacto directo con el elemento en\ntensión, teniendo en cuenta los gestos o movimientos normales que puede efectuar el trabajador sin\ndesplazarse.",
      "Espacio alrededor de los elementos en tensión en el que la presencia de un trabajador desprotegido supone\nun riesgo grave e inminente de que se produzca un arco eléctrico, o un contacto indirecto con el elemento\nen tensión, teniendo en cuenta los gestos o movimientos normales que puede efectuar el trabajador sin\ndesplazarse.",
      "Espacio alrededor de los elementos en tensión en el que la presencia de un trabajador protegido supone un\nriesgo grave e inminente de que se produzca un arco eléctrico, o un contacto indirecto con el elemento en\ntensión, teniendo en cuenta los gestos o movimientos normales que puede efectuar el trabajador sin\ndesplazarse."
    ]
  },
  {
    "id": "259",
    "question": "Todo trabajo en una instalación eléctrica, o en su proximidad, que conlleve un riesgo eléctrico deberá efectuarse\nsin tensión, salvo en:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Las maniobras, mediciones, ensayos y verificaciones cuya naturaleza así lo exija, tales como por ejemplo\napertura y cierre de interruptores o seccionadores, la medición de una intensidad, la realización de ensayos\nde aislamiento eléctrico, o la comprobación de la concordancia de fases y los trabajos en, o en proximidad\nde instalaciones cuyas condiciones de explotación o de continuidad del suministro así lo requieran.",
      "Los trabajos en instalaciones con tensiones de seguridad, siempre que no exista posibilidad de confusión en\nla identificación de las mismas y que las intensidades de un posible cortocircuito no supongan riesgos de\nquemadura.",
      "Operaciones elementales, tales como, conectar y desconectar, en instalaciones de baja tensión con material\neléctrico concebido para su utilización inmediata y sin riesgos por parte del público en general."
    ]
  },
  {
    "id": "260",
    "question": "Trabajador que ha sido autorizado por el empresario para realizar determinados trabajos con riesgo eléctrico, en\nbase a su capacidad para hacerlos de forma correcta, según los procedimientos\nestablecidos en este Real Decreto;",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Trabajador cualificado",
    "incorrect_answers": [
      "Trabajador autorizado",
      "Jefe de trabajo",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "261",
    "question": "¿En cuántas etapas se desarrollará el proceso de supresión de la tensión?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "5",
    "incorrect_answers": [
      "4",
      "6",
      "8"
    ]
  },
  {
    "id": "262",
    "question": "Zona de proximidad:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Espacio delimitado alrededor de la zona de peligro, desde la que el trabajador puede invadir\naccidentalmente esta última.",
    "incorrect_answers": [
      "Espacio delimitado alrededor de la zona de tensión, desde la que el trabajador no puede invadir\naccidentalmente esta última.",
      "Espacio delimitado alrededor de la zona de peligro, desde la que el trabajador no puede invadir\naccidentalmente esta última.",
      "Espacio delimitado alrededor de la zona de tensión, desde la que el trabajador puede invadir\naccidentalmente esta última."
    ]
  },
  {
    "id": "263",
    "question": "El Vatio, en el sistema internacional, es la unidad de medida de la:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "La potencia eléctrica.",
    "incorrect_answers": [
      "La tensión eléctrica.",
      "La corriente eléctrica.",
      "La resistencia eléctrica."
    ]
  },
  {
    "id": "264",
    "question": "Según la ITC-BT-09, instalaciones de alumbrado exterior, la sección mínima a emplear en los conductores de los\ncables en redes subterráneas, incluido el neutro, será de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "6 mm².",
    "incorrect_answers": [
      "2,5 mm².",
      "4 mm².",
      "10mm²."
    ]
  },
  {
    "id": "265",
    "question": "¿Cuál es el índice de pH Neutro?:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "7.",
    "incorrect_answers": [
      "5,5.",
      "8.",
      "6,5."
    ]
  },
  {
    "id": "266",
    "question": "En la colocación de aparatos sanitarios:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Se comprobará la nivelación, la sujeción y la conexión.",
    "incorrect_answers": [
      "No se comprobará la nivelación, la sujeción y la conexión.",
      "Solo se comprobará la nivelación y la sujeción.",
      "Solo se comprobará la conexión."
    ]
  },
  {
    "id": "267",
    "question": "El aliviadero de un depósito cerrado (aljibe), aunque estén en comunicación con la atmósfera, el tubo de\nalimentación desembocará:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "40 mm por encima del nivel máximo del agua.",
    "incorrect_answers": [
      "50 mm por encima del nivel máximo del agua.",
      "30 mm por encima del nivel máximo del agua.",
      "60 mm por encima del nivel máximo del agua."
    ]
  },
  {
    "id": "268",
    "question": "En la ejecución de los bajantes:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Las uniones de los tubos y piezas especiales de las bajantes de PVC se sellarán con colas sintéticas\nimpermeables de gran adherencia dejando una holgura en la copa de 5 mm, aunque también se podrá\nrealizar la unión mediante junta elástica.",
    "incorrect_answers": [
      "Las uniones de los tubos y piezas especiales de las bajantes de PVC no se podrán sellar con colas\nsintéticas impermeables de gran adherencia.",
      "Las uniones de los tubos y piezas especiales de las bajantes de PVC se sellarán con colas sintéticas\nimpermeables de gran adherencia dejando una holgura en la copa de 5 cm.",
      "Las uniones de los tubos y piezas especiales de las bajantes de PVC se sellarán con colas sintéticas\nimpermeables de gran adherencia dejando una holgura en la copa de 5 mm, y nunca se podrá realizar la\nunión mediante junta elástica."
    ]
  },
  {
    "id": "269",
    "question": "¿Qué presión existe en las conducciones interiores de distribución de gases medicinales en un hospital?:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Entre 3Kg/cm2 y 10Kg/cm2.",
    "incorrect_answers": [
      "Entre 10Kg/cm2 y 20Kg/cm2.",
      "Entre 25Kg/cm2 y 35Kg/cm2.",
      "Entre 100Kg/cm2 y 150Kg/cm2."
    ]
  },
  {
    "id": "270",
    "question": "Las curvas de disparo de los relés de protección pueden ser de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "4 tipos: instantáneo, a tiempo inverso, a tiempo extremadamente inverso o a tiempo constante.",
    "incorrect_answers": [
      "2 tipos: a tiempo inverso o a tiempo constante.",
      "3 tipos: instantáneo, a tiempo inverso o a tiempo constante.",
      "5 tipos: instantáneo, a tiempo inverso, a tiempo moderadamente inverso, a tiempo extremadamente inverso\no a tiempo constante."
    ]
  },
  {
    "id": "271",
    "question": "¿Qué se entiende por mantenimiento predictivo?:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Su diferencia con el mantenimiento preventivo estriba en que los intervalos entre intervenciones\nconsecutivas no se fijan de una vez para siempre, ni tampoco se determinan después de cada intervención\npreventiva, sino que se realizan cuando la característica de calidad de servicio se desvía de la diseñada en\nun valor predeterminado. Es el mantenimiento basado en la condición de funcionamiento del elemento\nconsiderado.",
    "incorrect_answers": [
      "Es el constituido por las intervenciones de mantenimiento sobre una máquina o equipo cuando, como\nconsecuencia de algún fallo, han dejado de prestar la calidad de servicio esperada.",
      "Es un plan de mejoras constante sobre la instalación industria y sobre la gestión de mantenimiento.",
      "No es un conjunto de intervenciones sobre máquinas y equipos, sino un plan de mejoras constante sobre la\ninstalación industrial y sobre la gestión de mantenimiento."
    ]
  },
  {
    "id": "272",
    "question": "Uno de los principios de la gestión ambiental en la Normativa ISO:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Evitar que la emisión de efluentes de una actividad sobrepase la capacidad de recepción o asimilación del\nmedio ambiente.",
    "incorrect_answers": [
      "Organizar y planificar la documentación de la empresa.",
      "Asignar los recursos necesarios para implantar un sistema de gestión.",
      "La disminución de costos para desarrollar una buena gestión."
    ]
  },
  {
    "id": "273",
    "question": "La unidad de medición del ruido ambiental es:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "dB.",
    "incorrect_answers": [
      "Ra.",
      "dcb.",
      "dbo."
    ]
  },
  {
    "id": "274",
    "question": "Las infracciones que en su caso establezca la legislación sectorial y de las que puedan establecer las\ncomunidades autónomas, las infracciones en materia de prevención y control integrados de la contaminación se\nclasifica en muy graves, graves y leves. Las más graves conllevan una sanción de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Entre 200.001 hasta 2.000.000.",
    "incorrect_answers": [
      "Entre 20.001 hasta 200.001.",
      "Multa de hasta 20.000.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "275",
    "question": "En la imposición de las sanciones se deberá guardar la debida adecuación entre la gravedad del hecho\nconstitutivo de la infracción y la sanción aplicada, considerándose especialmente los siguientes criterios para la\ngraduación de la sanción:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las repuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La existencia de intencionalidad o reiteración.",
      "Los daños causados al medio ambiente o salud de las personas o el peligro creado para la seguridad de las\nmismas.",
      "La reincidencia por comisión de más de una infracción tipificada en esta Ley cuando haya sido declarado por\nresolución firme."
    ]
  },
  {
    "id": "276",
    "question": "Para las inspecciones y pruebas periódicas de calderas deberán tenerse en cuenta las condiciones indicadas en\nla norma:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "UNE 9-103.",
    "incorrect_answers": [
      "UNE 9-310.",
      "UNE-EN 12952.",
      "UNE-EN 1293."
    ]
  },
  {
    "id": "277",
    "question": "En la inspección de nivel C de las calderas pirotubulares se realizarán ensayos no destructivos:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Del 100% de las soldaduras del tubo hogar.",
    "incorrect_answers": [
      "Del 50% de las soldaduras del tubo hogar.",
      "Del 10% de las soldaduras del tubo hogar.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "278",
    "question": "En inspecciones de pruebas periódicas de nivel C además de las pruebas y ensayos específicos se realizará\ntambién lo indicado en:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Las de nivel B y nivel A.",
    "incorrect_answers": [
      "Las de nivel B.",
      "Las de nivel A.",
      "Ninguna respuesta es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "279",
    "question": "No se considerarán como reparaciones de la caldera a efectos en la ITC EP 1:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Sustitución de las tubuladuras sin tratamiento térmico y manteniendo las condiciones originales de diseño.",
    "incorrect_answers": [
      "Sustitución de hasta 6 tubos en calderas pirotubulares incluidos tubos soldados y mandrinados.",
      "Sustitución de hasta el 15% del haz tubular en calderas de fluido térmico.",
      "Ninguna de las anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "280",
    "question": "Se considerarán modificaciones importantes de un equipo a presión las que alteren las prestaciones originales\naumentando los valores de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Presión máxima admisible (PS).",
      "Temperatura máx. admisible (TS).",
      "Volumen (V)."
    ]
  },
  {
    "id": "281",
    "question": "Las tensiones nominales usualmente utilizadas en las distribuciones de corriente alterna serán:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "230 voltios entre fase y neutro, y 400 voltios entre fases, para las redes trifásicas de cuatro\nconductores.",
    "incorrect_answers": [
      "250 voltios entre fase y neutro, y 400 voltios entre fases, para las redes trifásicas de cuatro conductores",
      "230 voltios entre fase y neutro, y 400 voltios entre fases, para las redes trifásicas de tres conductores.",
      "220 voltios entre fase y neutro, y 380 voltios entre fases, para las redes trifásicas de cuatro conductores"
    ]
  },
  {
    "id": "282",
    "question": "Los instaladores autorizados con categoría básica IBTB, podrán realizar instalaciones eléctricas de baja\ntensión, en:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Edificios, industrias y en general, todas las comprendidas en el ámbito del Reglamento de Baja\nTensión, que no se reserven a la categoría IBTE",
    "incorrect_answers": [
      "Sistemas de gestión de energía, sistemas de alarma y detección de incendios,\nsistemas de control distribuido, sistema de supervisión, control y adquisición de datos e instalaciones para el\ncontrol de procesos",
      "Líneas aéreas o subterráneas para distribución de energía, alumbrado público o control de tráfico de\nvehículos.",
      "Instalaciones correspondientes a locales con riesgo de incendio o explosión y para uso sanitario."
    ]
  },
  {
    "id": "283",
    "question": "Las calderas deberán situarse en una sala o recinto permanentemente ventilado. Las aberturas en salas de\ncalderas tendrán una sección neta de ventilación (S) dada por la siguiente expresión S = Qt/0,58 no admitiéndose\nvalores de S menores de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "0,5 m² en Clase Segunda y 0,1 m² en Clase Primera.",
    "incorrect_answers": [
      "0,6 m² en Clase Segunda y 0,20 m² en Clase Primera.",
      "0,75 m² en Clase Segunda y 0,15 m² en Clase Primera.",
      "0,5 m² en Clase Segunda y Clase Primera."
    ]
  },
  {
    "id": "284",
    "question": "Las prescripciones especiales en las redes de distribución para la aplicación del Esquema TN, señalan\nque la resistencia de tierra del neutro, en las proximidades del centro de transformación, así como en los\n200 últimos metros de cualquier derivación de las redes, no será superior a:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Cinco ohmios.",
    "incorrect_answers": [
      "Dos ohmios.",
      "Diez ohmios.",
      "Veinte ohmios."
    ]
  },
  {
    "id": "285",
    "question": "El operador de caldera dispondrá de la siguiente documentación, entre otra:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Datos obtenidos en el protocolo de puesta en marcha.",
      "Manual de seguridad del operador.",
      "Prescripciones de los niveles de emisiones a la atmósfera."
    ]
  },
  {
    "id": "286",
    "question": "En la instalación eléctrica de alumbrado público, en las redes de alimentación se utilizarán conductores:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Cobre de tensión nominal 0,6/1 kV.",
    "incorrect_answers": [
      "Cobre o aluminio de tensión nominal 0,6/1 kV.",
      "Aluminio de tensión nominal 0,6/1 kV.",
      "Cobre o aluminio de tensión nominal 750 V."
    ]
  },
  {
    "id": "287",
    "question": "En la inspección de termómetros, manómetros y detectores de presión:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Se comprobarán todos con un elemento patrón.",
    "incorrect_answers": [
      "Se comprobarán solo aquellos que presenten error o defecto.",
      "Se comprobarán el 50% en inspecciones alternas.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "288",
    "question": "La caída de tensión máxima admisible en la acometida será:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "La que la empresa distribuidora tenga establecida en su reparto de caídas de tensión en los\nelementos que constituyen la red , para que en la caja o cajas generales de protección éste dentro de\nlos límites establecidos por el Reglamento por el que se regulan las actividades de transporte,\ndistribución, comercialización, suministro y procedimientos de autorización de instalaciones de\nenergía eléctrica.",
    "incorrect_answers": [
      "1 % en instalaciones individuales y 0,5 % en instalaciones concentradas",
      "0,5 % en instalaciones individuales y 1 % en instalaciones concentradas",
      "5 % en fuerza y 3 % en alumbrado"
    ]
  },
  {
    "id": "289",
    "question": "Si el pH del agua es 1 tenemos:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Agua muy ácida.",
    "incorrect_answers": [
      "Agua ligeramente básica.",
      "Agua neutra.",
      "Algo ácida y bastante corrosiva."
    ]
  },
  {
    "id": "290",
    "question": "La escala de Bacharach se emplea para conocer:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "La opacidad de los humos.",
    "incorrect_answers": [
      "El porcentaje de CO2 en los productos de la combustión.",
      "Los inquemados en la combustión.",
      "El porcentaje de O2 en los productos de la combustión."
    ]
  },
  {
    "id": "291",
    "question": "¿Como se denomina la parte de la instalación que enlaza la CGP con la centralización de contadores?",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Línea general de alimentación",
    "incorrect_answers": [
      "Derivación individual.",
      "Acometida",
      "Instalación de enlace."
    ]
  },
  {
    "id": "292",
    "question": "Una caldera de vapor pirotubular es aquella en que:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Los gases de combustión circulan por el interior de los tubos cediendo su calor al agua que baña la\nsuperficie exterior de los mismos.",
    "incorrect_answers": [
      "Los gases de combustión envuelven los tubos cediendo su calor al agua que circula por el interior de los\nmismos.",
      "El hogar está integrado en la caldera.",
      "Tiene circulación forzada."
    ]
  },
  {
    "id": "293",
    "question": "La sección mínima de los cables a utilizar en las derivaciones individuales será:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "6 mm² para los cables fase, neutro y protección y de 1,5 mm² para el hilo de mando.",
    "incorrect_answers": [
      "10 mm² para los cables fase, neutro y protección y de 1,5 mm² para el hilo de mando.",
      "10 mm² para los cables fase, neutro y protección y de 2,5 mm² para el hilo de mando",
      "6 mm² para los cables fase, neutro y protección y de 2,5 mm² para el hilo de mando"
    ]
  },
  {
    "id": "294",
    "question": "¿Qué calderas deberán disponer de dos sistemas de alimentación de agua independientes y accionadas por\ndistintas fuentes de energía?:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Las de recuperación de lejías negras.",
    "incorrect_answers": [
      "Las acuotubulares.",
      "Las pirotubulares.",
      "Las de Pms x Vi mayor o igual a 50000."
    ]
  },
  {
    "id": "295",
    "question": "En instalaciones interiores de viviendas, electrificación básica, la sección de los conductores a instalar en\nel circuito de cocina y horno será:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "6mm2",
    "incorrect_answers": [
      "1,5 mm2.",
      "2,5 mm2",
      "4 mm2."
    ]
  },
  {
    "id": "296",
    "question": "Las puestas a tierra se establecen principalmente con el fin de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Limitar la tensión que con respecto a tierra puedan presentar en un momento dado las masas metálicas.",
      "Asegurar la actuación de las protecciones",
      "Eliminar o disminuir el riesgo que supone una avería en el material eléctrico utilizado"
    ]
  },
  {
    "id": "297",
    "question": "El alimentador de una cerca eléctrica para ganado puede estar alimentado de una de las siguientes\nformas:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Conectado a una red de distribución de energía eléctrica",
      "Conectado a baterías",
      "Conectado a unos acumuladores autónomos"
    ]
  },
  {
    "id": "298",
    "question": "En la instalación eléctrica de piscinas y fuentes, el grado de protección contra la penetración de agua en\nlos equipos eléctricos será:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Volumen 0 IPX8; Volumen 1 IPX5.",
    "incorrect_answers": [
      "Volumen 0 IPX5; Volumen 1 IPX5.",
      "Volumen 0 IPX8; Volumen 1 IPX4.",
      "Volumen 0 IPX5; Volumen 1 IPX4"
    ]
  },
  {
    "id": "299",
    "question": "El conjunto de medidas específicas aplicadas a un equipo eléctrico, para impedir la inflamación de una\natmósfera explosiva que lo circunde, se denomina:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "Modo de protección",
    "incorrect_answers": [
      "Grado de protección.",
      "Nivel de protección.",
      "Envolvente antideflagrante"
    ]
  },
  {
    "id": "300",
    "question": "Locales de pública concurrencia. ¿Cuándo debe entrar en funcionamiento un alumbrado de\nemergencia?:",
    "group": "C2",
    "category": "conductorInstalaciones",
    "correct_answer": "la alimentación del alumbrado de emergencia será automática con corte breve. Se incluyen\ndentro de este alumbrado, el alumbrado de seguridad y el alumbrado de reemplazamiento",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando haya mucho público",
      "Cuando la tensión sea inferior a 90 % de la nominal",
      "Cuando falle el suministro de socorro"
    ]
  }
];
export default preguntas